{
    "global": {
        "app": {
            "title": "ezBookkeeping"
        }
    },
    "language": {
        "German": "독일어",
        "English": "영어",
        "Spanish": "스페인어",
        "French": "프랑스어",
        "Italian": "이탈리아어",
        "Japanese": "일본어",
        "Kannada": "칸나다어",
        "Korean": "한국어",
        "Dutch": "네덜란드어",
        "Portuguese (Brazil)": "포르투갈어 (브라질)",
        "Russian": "러시아어",
        "Slovenian": "슬로베니아어",
        "Tamil": "타밀어",
        "Thai": "태국어",
        "Turkish": "터키어",
        "Ukrainian": "우크라이나어",
        "Vietnamese": "베트남어",
        "Chinese (Simplified)": "중국어 (간체)",
        "Chinese (Traditional)": "중국어 (번체)"
    },
    "default": {
        "currency": "KRW",
        "firstDayOfWeek": "Sunday",
        "fiscalYearFormat": "EndYYYY",
        "calendarDisplayType": "Gregorian",
        "dateDisplayType": "Gregorian",
        "longDateFormat": "YearMonthDay",
        "shortDateFormat": "YearMonthDay",
        "longTimeFormat": "MeridiemIndicatorHourMinuteSecond",
        "shortTimeFormat": "MeridiemIndicatorHourMinute",
        "numeralSystem": "WesternArabicNumerals",
        "decimalSeparator": "Dot",
        "digitGroupingSymbol": "Comma",
        "digitGrouping": "ThousandsSeparator",
        "currencyDisplayType": "SymbolBeforeAmount"
    },
    "format": {
        "longDate": {
            "YearMonthDay": "YYYY년 M월 D일",
            "MonthDayYear": "M월 D일 YYYY년",
            "DayMonthYear": "D일 M월 YYYY년"
        },
        "shortDate": {
            "YearMonthDay": "YYYY-MM-DD",
            "MonthDayYear": "MM/DD/YYYY",
            "DayMonthYear": "DD/MM/YYYY"
        },
        "longYear": {
            "YearMonthDay": "YYYY년",
            "MonthDayYear": "YYYY년",
            "DayMonthYear": "YYYY년"
        },
        "shortYear": {
            "YearMonthDay": "YYYY",
            "MonthDayYear": "YYYY",
            "DayMonthYear": "YYYY"
        },
        "longYearMonth": {
            "YearMonthDay": "YYYY년 M월",
            "MonthDayYear": "M월 YYYY년",
            "DayMonthYear": "M월 YYYY년"
        },
        "shortYearMonth": {
            "YearMonthDay": "YYYY-MM",
            "MonthDayYear": "MM/YYYY",
            "DayMonthYear": "MM/YYYY"
        },
        "longMonthDay": {
            "YearMonthDay": "M월 D일",
            "MonthDayYear": "M월 D일",
            "DayMonthYear": "D일 M월"
        },
        "shortMonthDay": {
            "YearMonthDay": "MM-DD",
            "MonthDayYear": "MM/DD",
            "DayMonthYear": "DD/MM"
        },
        "shortDay": {
            "YearMonthDay": "D",
            "MonthDayYear": "D",
            "DayMonthYear": "D"
        },
        "longTime": {
            "HourMinuteSecond": "HH:mm:ss",
            "MeridiemIndicatorHourMinuteSecond": "A hh:mm:ss",
            "HourMinuteSecondMeridiemIndicator": "hh:mm:ss A"
        },
        "shortTime": {
            "HourMinute": "HH:mm",
            "MeridiemIndicatorHourMinute": "A hh:mm",
            "HourMinuteMeridiemIndicator": "hh:mm A"
        },
        "yearQuarter": {
            "content": "{year}년 {quarter}"
        },
        "fiscalYear": {
            "StartYYYY_EndYYYY": "{StartYYYY}-{EndYYYY}년도",
            "StartYYYY_EndYY": "{StartYYYY}-{EndYY}년도",
            "StartYY_EndYY": "{StartYY}-{EndYY}년도",
            "EndYYYY": "{EndYYYY}년도",
            "EndYY": "{EndYY}년도"
        },
        "misc": {
            "nHour": "{n} Hour",
            "nHours": "{n} Hours",
            "nDay": "{n} Day",
            "nDays": "{n} Days",
            "multiTextJoinSeparator": ", ",
            "loginWithCustomProvider": "Log in with {name}",
            "hoursBehindDefaultTimezone": "기본 시간대보다 {hours}시간 느립니다",
            "hoursAheadOfDefaultTimezone": "기본 시간대보다 {hours}시간 빠릅니다",
            "hoursMinutesBehindDefaultTimezone": "기본 시간대보다 {hours}시간 {minutes}분 느립니다",
            "hoursMinutesAheadOfDefaultTimezone": "기본 시간대보다 {hours}시간 {minutes}분 빠릅니다",
            "monthDay": "{ordinal}일",
            "eachMonthDayInMonthDays": "{ordinal}",
            "monthDays": "{multiMonthDays}일",
            "everyMultiDaysOfWeek": "매주 {days}",
            "everyMultiDaysOfMonth": "매월 {days}일",
            "youHaveAccounts": "{count}개의 계정을 기록했습니다",
            "addNewTag": "새 태그 \"{tag}\"를 추가했습니다.",
            "clickToSelectedFile": "클릭해서 내보내기할 파일을 선택하세요 ({extensions})",
            "previewCount": "미리보기 수: {count}",
            "selectedCount": "{count}개 중 {totalCount}개 선택됨",
            "queryIndex": "Query #{index}",
            "youHaveUpdatedTransactions": "{count}개의 거래가 업데이트되었습니다.",
            "confirmImportTransactions": "{count}개의 거래를 가져오시겠습니까?",
            "importingTransactions": "가져오는 중 ({process}%)",
            "importTransactionResult": "성공적으로 {count}개의 거래를 가져왔습니다.",
            "moveTransactionsInAccountTip": "이 작업은 되돌릴 수 없습니다. {fromAccount}에서 {toAccount}로 모든 거래를 이동합니다.",
            "clearTransactionsInAccountTip": "이 작업은 되돌릴 수 없습니다. {account}의 거래 데이터를 지웁니다. 계속하시려면 현재 비밀번호를 입력하세요.",
            "accountActivationAndResendValidationEmailTip": "계정 활성화 링크가 귀하의 이메일 주소({email})로 전송되었습니다. 메일을 받지 못하신 경우, 비밀번호를 다시 입력하고 아래 버튼을 클릭하여 확인 메일을 재전송하십시오.",
            "resendValidationEmailTip": "메일을 받지 못하신 경우, 비밀번호를 다시 입력하고 아래 버튼을 클릭하여 확인 메일을 {email}로 재전송하십시오.",
            "oauth2bindTip": "{providerName}를 사용하여 {userName} 사용자로 로그인하고 있습니다. 확인을 위해 ezBookkeeping 비밀번호를 입력하세요."
        }
    },
    "dataExport": {
        "defaultExportFilename": "ezBookkeeping_export_data",
        "exportFilename": "ezBookkeeping_{nickname}_export_data",
        "defaultExportStatisticsFileName": "ezBookkeeping_statistics_data",
        "exportStatisticsFileName": "ezBookkeeping_{nickname}_statistics_data",
        "defaultExportReconciliationStatementsFileName": "ezBookkeeping_reconciliation_statements",
        "exportReconciliationStatementsFileName": "ezBookkeeping_{nickname}_reconciliation_statements",
        "defaultImportDataMappingFileName": "ezBookkeeping_import_data_mapping",
        "defaultImportHandlingScript": "ezBookkeeping_handling_script",
        "defaultImportReplaceRuleFileName": "ezBookkeeping_import_replace_rule",
        "defaultImportCheckResultFileName": "ezBookkeeping_import_check_result"
    },
    "calendar": {
        "Gregorian": "그레고리력",
        "Buddhist": "불기",
        "Persian": "페르시아력",
        "Gregorian with Chinese Calendar": "그레고리력 (중국력)",
        "Gregorian with Persian Calendar": "그레고리력 (페르시아력)"
    },
    "datetime": {
        "AM": {
            "content": "오전"
        },
        "PM": {
            "content": "오후"
        },
        "Monday": {
            "min": "월",
            "short": "월요",
            "long": "월요일"
        },
        "Tuesday": {
            "min": "화",
            "short": "화요",
            "long": "화요일"
        },
        "Wednesday": {
            "min": "수",
            "short": "수요",
            "long": "수요일"
        },
        "Thursday": {
            "min": "목",
            "short": "목요",
            "long": "목요일"
        },
        "Friday": {
            "min": "금",
            "short": "금요",
            "long": "금요일"
        },
        "Saturday": {
            "min": "토",
            "short": "토요",
            "long": "토요일"
        },
        "Sunday": {
            "min": "일",
            "short": "일요",
            "long": "일요일"
        },
        "January": {
            "short": "1월",
            "long": "1월"
        },
        "February": {
            "short": "2월",
            "long": "2월"
        },
        "March": {
            "short": "3월",
            "long": "3월"
        },
        "April": {
            "short": "4월",
            "long": "4월"
        },
        "May": {
            "short": "5월",
            "long": "5월"
        },
        "June": {
            "short": "6월",
            "long": "6월"
        },
        "July": {
            "short": "7월",
            "long": "7월"
        },
        "August": {
            "short": "8월",
            "long": "8월"
        },
        "September": {
            "short": "9월",
            "long": "9월"
        },
        "October": {
            "short": "10월",
            "long": "10월"
        },
        "November": {
            "short": "11월",
            "long": "11월"
        },
        "December": {
            "short": "12월",
            "long": "12월"
        },
        "monthDayOrdinal": {
            "1": "1",
            "2": "2",
            "3": "3",
            "4": "4",
            "5": "5",
            "6": "6",
            "7": "7",
            "8": "8",
            "9": "9",
            "10": "10",
            "11": "11",
            "12": "12",
            "13": "13",
            "14": "14",
            "15": "15",
            "16": "16",
            "17": "17",
            "18": "18",
            "19": "19",
            "20": "20",
            "21": "21",
            "22": "22",
            "23": "23",
            "24": "24",
            "25": "25",
            "26": "26",
            "27": "27",
            "28": "28",
            "29": "29",
            "30": "30",
            "31": "31"
        },
        "quarter": {
            "q1": "1사분기",
            "q2": "2사분기",
            "q3": "3사분기",
            "q4": "4사분기"
        }
    },
    "granularity": {
        "FiscalYearly": "회계 연도별",
        "Yearly": "연간",
        "Quarterly": "분기별",
        "Monthly": "월간",
        "Daily": "일간"
    },
    "numeral": {
        "Western Arabic Numerals": "서양 아라비아 숫자",
        "Eastern Arabic Numerals": "동양 아라비아 숫자",
        "Persian Digits": "페르시아 숫자",
        "Burmese Numerals": "버마 숫자",
        "Devanagari Numerals": "데바나가리 숫자",
        "Dot": "닷",
        "Comma": "콤마",
        "Space": "스페이스",
        "Apostrophe": "어포스트로피",
        "None": "없음",
        "Thousands Separator": "천 단위 기호",
        "Indian Number Grouping": "인도 숫자 그룹화"
    },
    "color": {
        "amount": {
            "Green": "초록",
            "Red": "빨강",
            "Yellow": "노랑",
            "Black or White": "흑백"
        }
    },
    "timezone": {
        "International Date Line West": "날짜 변경선 서쪽",
        "Coordinated Universal Time-11": "협정 세계시-11",
        "Aleutian Islands": "알류샨 열도",
        "Hawaii": "하와이",
        "Marquesas Islands": "마키저스 제도",
        "Alaska": "알래스카",
        "Coordinated Universal Time-09": "협정 세계시-09",
        "Baja California": "바하 캘리포니아",
        "Coordinated Universal Time-08": "협정 세계시-08",
        "Pacific Time (US & Canada)": "태평양 표준시 (미국과 캐나다)",
        "Arizona": "애리조나",
        "La Paz, Mazatlan": "La Paz, Mazatlan",
        "Mountain Time (US & Canada)": "산지 표준시 (미국과 캐나다)",
        "Yukon": "유콘",
        "Central America": "중앙 아메리카",
        "Central Time (US & Canada)": "중부 표준시 (미국과 캐나다)",
        "Easter Island": "이스터 섬",
        "Guadalajara, Mexico City, Monterrey": "과달라하라, 멕시코시티, 몬테레이",
        "Saskatchewan": "서스캐처원",
        "Bogota, Lima, Quito, Rio Branco": "보고타, 리마, 키토, 리오 브랑코",
        "Chetumal": "체투말",
        "Eastern Time (US & Canada)": "동부 표준시 (미국과 캐나다)",
        "Haiti": "아이티",
        "Havana": "하바나",
        "Indiana (East)": "인디애나 (동부)",
        "Turks and Caicos": "터크스 케이커스",
        "Asuncion": "아순시온",
        "Atlantic Time (Canada)": "대서양 표준시 (캐나다)",
        "Caracas": "카라카스",
        "Cuiaba": "쿠이아바",
        "Georgetown, La Paz, Manaus, San Juan": "조지타운, 라파스, 마노스, 산후안",
        "Santiago": "산티아고",
        "Newfoundland": "뉴펀들랜드",
        "Araguaina": "아라구아이나",
        "Brasilia": "브라질리아",
        "Cayenne, Fortaleza": "카옌, 포르탈레자",
        "City of Buenos Aires": "부에노스아이레스",
        "Montevideo": "몬테비디오",
        "Punta Arenas": "푼타아레나스",
        "Saint Pierre and Miquelon": "생피에르앤드미클롱",
        "Salvador": "살바도르",
        "Coordinated Universal Time-02": "협정 세계시-02",
        "Greenland": "그린란드",
        "Azores": "아조레스",
        "Cabo Verde Is": "카보베르데 제도",
        "Coordinated Universal Time": "협정 세계시",
        "Dublin, Edinburgh, Lisbon, London": "더블린, 에든버러, 리스본, 런던",
        "Monrovia, Reykjavik": "몬로비아, 레이캬비크",
        "Sao Tome": "상투메",
        "Casablanca": "카사블랑카",
        "Amsterdam, Berlin, Bern, Rome, Stockholm, Vienna": "암스테르담, 베를린, 베른, 로마, 스톡홀름, 빈",
        "Belgrade, Bratislava, Budapest, Ljubljana, Prague": "베오그라드,브라티슬라바,부다페스트,류블랴나,프라하",
        "Brussels, Copenhagen, Madrid, Paris": "브뤼셀, 코펜하겐, 마드리드, 파리",
        "Sarajevo, Skopje, Warsaw, Zagreb": "사라예보, 스코페, 바르샤바, 자그레브",
        "West Central Africa": "서중앙 아프리카",
        "Athens, Bucharest": "아테네, 부카레스트",
        "Beirut": "베이루트",
        "Cairo": "카이로",
        "Chisinau": "키시네프",
        "Gaza, Hebron": "가자, 헤브론",
        "Harare, Pretoria": "하라레, 프리토리아",
        "Helsinki, Kyiv, Riga, Sofia, Tallinn, Vilnius": "헬싱키, 키예프, 리가, 소피아, 탈린, 빌뉴스",
        "Jerusalem": "예루살렘",
        "Juba": "주바",
        "Kaliningrad": "칼리닌그라드",
        "Khartoum": "하르툼",
        "Tripoli": "트리폴리",
        "Windhoek": "빈트후크",
        "Amman": "암만",
        "Baghdad": "바그다드",
        "Damascus": "다마스커스",
        "Istanbul": "이스탄불",
        "Kuwait, Riyadh": "쿠웨이트, 리야드",
        "Minsk": "민스크",
        "Moscow, St Petersburg": "모스크바, 상트페테르부르크",
        "Nairobi": "나이로비",
        "Volgograd": "볼고그라드",
        "Tehran": "테헤란",
        "Abu Dhabi, Muscat": "아랍: 아부다비, 무스카트",
        "Astrakhan, Ulyanovsk": "아스트라한, 울랴노브스크",
        "Baku": "바쿠",
        "Izhevsk, Samara": "이젭스크, 사마라",
        "Port Louis": "포트루이스",
        "Saratov": "사라토브",
        "Tbilisi": "트빌리시",
        "Yerevan": "예레반",
        "Kabul": "카불",
        "Ashgabat, Tashkent": "아슈하바트, 타슈켄트",
        "Astana": "아스타나",
        "Ekaterinburg": "예카테린부르크",
        "Islamabad, Karachi": "이슬라마바드, 카라치",
        "Chennai, Kolkata, Mumbai, New Delhi": "첸나이, 콜카타, 뭄바이, 뉴델리",
        "Sri Jayawardenepura": "스리자야와르데네푸라",
        "Kathmandu": "카트만두",
        "Bishkek": "비슈케크",
        "Dhaka": "다카",
        "Omsk": "옴스크",
        "Yangon (Rangoon)": "양곤",
        "Bangkok, Hanoi, Jakarta": "방콕, 하노이, 자카르타",
        "Barnaul, Gorno-Altaysk": "바르나울, 고르노알타이스크",
        "Hovd": "호브드",
        "Krasnoyarsk": "크라스노야르스크",
        "Novosibirsk": "노보시비르스크",
        "Tomsk": "톰스크",
        "Beijing, Chongqing, Hong Kong SAR, Urumqi": "베이징, 충칭, 홍콩 특별 행정구, 우루무치",
        "Irkutsk": "이르쿠츠크",
        "Kuala Lumpur, Singapore": "콸라룸푸르, 싱가포르",
        "Perth": "퍼스",
        "Taipei": "타이베이",
        "Ulaanbaatar": "울란바토르",
        "Eucla": "유클라",
        "Chita": "치타",
        "Osaka, Sapporo, Tokyo": "오사카, 삿포로, 도쿄",
        "Pyongyang": "평양",
        "Seoul": "서울",
        "Yakutsk": "야쿠츠크",
        "Adelaide": "애들레이드",
        "Darwin": "다윈",
        "Brisbane": "브리즈번",
        "Canberra, Melbourne, Sydney": "캔버라, 멜버른, 시드니",
        "Guam, Port Moresby": "괌, 포트모르즈비",
        "Hobart": "호바트",
        "Vladivostok": "블라디보스토크",
        "Lord Howe Island": "로드하우 섬",
        "Bougainville Island": "부건빌 섬",
        "Chokurdakh": "초쿠르다흐",
        "Magadan": "마가단",
        "Norfolk Island": "노퍽 섬",
        "Sakhalin": "사할린",
        "Solomon Is, New Caledonia": "솔로몬 제도, 뉴칼레도니아",
        "Anadyr, Petropavlovsk-Kamchatsky": "아나디리, 페트로파블로프스크-캄차스키",
        "Auckland, Wellington": "오클랜드, 웰링턴",
        "Coordinated Universal Time+12": "협정 세계시+12",
        "Fiji": "피지",
        "Chatham Islands": "채텀 섬",
        "Coordinated Universal Time+13": "협정 세계시+13",
        "Nukualofa": "누쿠알로파",
        "Samoa": "사모아",
        "Kiritimati Island": "키리티마티 섬"
    },
    "currency": {
        "name": {
            "AED": "UAE 디르함",
            "AFN": "아프가니스탄 아프가니",
            "ALL": "알바니아 렉",
            "AMD": "아르메니아 드람",
            "ANG": "네덜란드 안틸레스 길더",
            "AOA": "앙골라 콴자",
            "ARS": "아르헨티나 페소",
            "AUD": "호주 달러",
            "AWG": "아루바 플로린",
            "AZN": "아제르바이잔 마나트",
            "BAM": "보스니아 헤르체고비나 전환 마르크",
            "BBD": "바베이도스 달러",
            "BDT": "방글라데시 타카",
            "BGN": "불가리아 레프",
            "BHD": "바레인 디나르",
            "BIF": "부룬디 프랑",
            "BMD": "버뮤다 달러",
            "BND": "브루나이 달러",
            "BOB": "볼리비아 볼리비아노",
            "BRL": "브라질 레알",
            "BSD": "바하마 달러",
            "BTN": "부탄 눌트럼",
            "BWP": "보츠와나 풀라",
            "BYN": "벨라루스 루블",
            "BZD": "벨리즈 달러",
            "CAD": "캐나다 달러",
            "CDF": "콩고 프랑",
            "CHF": "스위스 프랑",
            "CLP": "칠레 페소",
            "CNY": "중국 위안",
            "COP": "콜롬비아 페소",
            "CRC": "코스타리카 콜론",
            "CUC": "쿠바 전환 페소",
            "CUP": "쿠바 페소",
            "CVE": "카보베르데 에스쿠도",
            "CZK": "체코 코루나",
            "DJF": "지부티 프랑",
            "DKK": "덴마크 크로네",
            "DOP": "도미니카 페소",
            "DZD": "알제리 디나르",
            "EGP": "이집트 파운드",
            "ERN": "에리트레아 낙파",
            "ETB": "에티오피아 비르",
            "EUR": "유로",
            "FJD": "피지 달러",
            "FKP": "포클랜드 제도 파운드",
            "GBP": "영국 파운드",
            "GEL": "조지아 라리",
            "GHS": "가나 세디",
            "GIP": "지브롤터 파운드",
            "GMD": "감비아 달라시",
            "GNF": "기니 프랑",
            "GTQ": "과테말라 케찰",
            "GYD": "가이아나 달러",
            "HKD": "홍콩 달러",
            "HNL": "온두라스 렘피라",
            "HTG": "아이티 고르드",
            "HUF": "헝가리 포린트",
            "IDR": "인도네시아 루피아",
            "ILS": "이스라엘 신 셰켈",
            "INR": "인도 루피",
            "IQD": "이라크 디나르",
            "IRR": "이란 리알",
            "ISK": "아이슬란드 크로나",
            "JMD": "자메이카 달러",
            "JOD": "요르단 디나르",
            "JPY": "일본 엔",
            "KES": "케냐 실링",
            "KGS": "키르기스스탄 솜",
            "KHR": "캄보디아 리엘",
            "KMF": "코모로 프랑",
            "KPW": "북한 원",
            "KRW": "대한민국 원",
            "KWD": "쿠웨이트 디나르",
            "KYD": "케이맨 제도 달러",
            "KZT": "카자흐스탄 텡게",
            "LAK": "라오스 킵",
            "LBP": "레바논 파운드",
            "LKR": "스리랑카 루피",
            "LRD": "라이베리아 달러",
            "LSL": "레소토 로티",
            "LYD": "리비아 디나르",
            "MAD": "모로코 디르함",
            "MDL": "몰도바 레우",
            "MGA": "말라가시 아리야리",
            "MKD": "마케도니아 디나르",
            "MMK": "미얀마 차트",
            "MNT": "몽골 투그릭",
            "MOP": "마카오 파타카",
            "MRU": "모리타니 우기야",
            "MUR": "모리셔스 루피",
            "MVR": "몰디브 루피야",
            "MWK": "말라위 크와차",
            "MXN": "멕시코 페소",
            "MYR": "말레이시아 링깃",
            "MZN": "모잠비크 메티칼",
            "NAD": "나미비아 달러",
            "NGN": "나이지리아 나이라",
            "NIO": "니카라과 코르도바",
            "NOK": "노르웨이 크로네",
            "NPR": "네팔 루피",
            "NZD": "뉴질랜드 달러",
            "OMR": "오만 리알",
            "PAB": "파나마 발보아",
            "PEN": "페루 솔",
            "PGK": "파푸아뉴기니 키나",
            "PHP": "필리핀 페소",
            "PKR": "파키스탄 루피",
            "PLN": "폴란드 즈워티",
            "PYG": "파라과이 과라니",
            "QAR": "카타르 리얄",
            "RON": "루마니아 레우",
            "RSD": "세르비아 디나르",
            "RUB": "러시아 루블",
            "RWF": "르완다 프랑",
            "SAR": "사우디 리얄",
            "SBD": "솔로몬 제도 달러",
            "SCR": "세이셸 루피",
            "SDG": "수단 파운드",
            "SEK": "스웨덴 크로나",
            "SGD": "싱가포르 달러",
            "SHP": "세인트헬레나 파운드",
            "SLE": "시에라리온 레온",
            "SOS": "소말리아 실링",
            "SRD": "수리남 달러",
            "SSP": "남수단 파운드",
            "STN": "상투메 프린시페 도브라",
            "SVC": "살바도르 콜론",
            "SYP": "시리아 파운드",
            "SZL": "스와질란드 릴랑게니",
            "THB": "태국 바트",
            "TJS": "타지키스탄 소모니",
            "TMT": "투르크메니스탄 마나트",
            "TND": "튀니지 디나르",
            "TOP": "통가 파안가",
            "TRY": "터키 리라",
            "TTD": "트리니다드 토바고 달러",
            "TWD": "신 타이완 달러",
            "TZS": "탄자니아 실링",
            "UAH": "우크라이나 흐리브냐",
            "UGX": "우간다 실링",
            "USD": "미국 달러",
            "UYU": "우루과이 페소",
            "UZS": "우즈베키스탄 숨",
            "VED": "베네수엘라 볼리바르 디지털",
            "VES": "베네수엘라 볼리바르 소베라노",
            "VND": "베트남 동",
            "VUV": "바누아투 바투",
            "WST": "사모아 탈라",
            "XAF": "중앙 아프리카 CFA 프랑",
            "XCD": "동카리브 달러",
            "XOF": "서아프리카 CFA 프랑",
            "XPF": "CFP 프랑",
            "XSU": "에콰도르 수크레",
            "YER": "예멘 리알",
            "ZAR": "남아프리카 랜드",
            "ZMW": "잠비아 크와차",
            "ZWG": "짐바브웨 금",
            "ZWL": "짐바브웨 달러"
        },
        "unit": {
            "Afghani": {
                "normal": "아프가니",
                "plural": "아프가니"
            },
            "Ariary": {
                "normal": "아리아리",
                "plural": "아리아리"
            },
            "Baht": {
                "normal": "바트",
                "plural": "바트"
            },
            "Balboa": {
                "normal": "발보아",
                "plural": "발보아"
            },
            "Birr": {
                "normal": "비르",
                "plural": "비르"
            },
            "Bolivar": {
                "normal": "볼리바르",
                "plural": "볼리바르"
            },
            "Boliviano": {
                "normal": "볼리비아노",
                "plural": "볼리비아노"
            },
            "Cedi": {
                "normal": "세디",
                "plural": "세디"
            },
            "Colon": {
                "normal": "콜론",
                "plural": "콜론"
            },
            "Cordoba": {
                "normal": "코르도바",
                "plural": "코르도바"
            },
            "Dalasi": {
                "normal": "달라시",
                "plural": "달라시"
            },
            "Denar": {
                "normal": "디나르",
                "plural": "디나르"
            },
            "Dinar": {
                "normal": "디나르",
                "plural": "디나르"
            },
            "Dirham": {
                "normal": "디르함",
                "plural": "디르함"
            },
            "Dobra": {
                "normal": "도브라",
                "plural": "도브라"
            },
            "Dollar": {
                "normal": "달러",
                "plural": "달러"
            },
            "Dong": {
                "normal": "동",
                "plural": "동"
            },
            "Dram": {
                "normal": "드람",
                "plural": "드람"
            },
            "Escudo": {
                "normal": "에스쿠도",
                "plural": "에스쿠도"
            },
            "Euro": {
                "normal": "유로",
                "plural": "유로"
            },
            "Florin": {
                "normal": "플로린",
                "plural": "플로린"
            },
            "Forint": {
                "normal": "포린트",
                "plural": "포린트"
            },
            "Franc": {
                "normal": "프랑",
                "plural": "프랑"
            },
            "Gourde": {
                "normal": "구르드",
                "plural": "구르드"
            },
            "Guarani": {
                "normal": "과라니",
                "plural": "과라니"
            },
            "Guilder": {
                "normal": "길더",
                "plural": "길더"
            },
            "Hryvnia": {
                "normal": "흐리브니아",
                "plural": "흐리브니아"
            },
            "Kina": {
                "normal": "키나",
                "plural": "키나"
            },
            "Kip": {
                "normal": "킵",
                "plural": "킵"
            },
            "Koruna": {
                "normal": "코루나",
                "plural": "코루나"
            },
            "Krona": {
                "normal": "크로나",
                "plural": "크로나"
            },
            "Krone": {
                "normal": "크로네",
                "plural": "크로네"
            },
            "Kwacha": {
                "normal": "콰차",
                "plural": "콰차"
            },
            "Kwanza": {
                "normal": "콴자",
                "plural": "콴자"
            },
            "Kyat": {
                "normal": "차트",
                "plural": "차트"
            },
            "Lari": {
                "normal": "라리",
                "plural": "라리"
            },
            "Lek": {
                "normal": "렉",
                "plural": "렉"
            },
            "Lempira": {
                "normal": "렘피라",
                "plural": "렘피라"
            },
            "Leone": {
                "normal": "레오네",
                "plural": "레오네"
            },
            "Leu": {
                "normal": "레우",
                "plural": "레우"
            },
            "Lev": {
                "normal": "레프",
                "plural": "레프"
            },
            "Lilangeni": {
                "normal": "릴랑게니",
                "plural": "릴랑게니"
            },
            "Lira": {
                "normal": "리라",
                "plural": "리라"
            },
            "Loti": {
                "normal": "로티",
                "plural": "로티"
            },
            "Manat": {
                "normal": "마나트",
                "plural": "마나트"
            },
            "Mark": {
                "normal": "마르크",
                "plural": "마르크"
            },
            "Metical": {
                "normal": "메티칼",
                "plural": "메티칼"
            },
            "Naira": {
                "normal": "나이라",
                "plural": "나이라"
            },
            "Nakfa": {
                "normal": "낙파",
                "plural": "낙파"
            },
            "Ngultrum": {
                "normal": "응굴트룸",
                "plural": "응굴트룸"
            },
            "Ouguiya": {
                "normal": "우기야",
                "plural": "우기야"
            },
            "Paanga": {
                "normal": "파앙가",
                "plural": "파앙가"
            },
            "Pataca": {
                "normal": "파타카",
                "plural": "파타카"
            },
            "Peso": {
                "normal": "페소",
                "plural": "페소"
            },
            "Pound": {
                "normal": "파운드",
                "plural": "파운드"
            },
            "Pula": {
                "normal": "풀라",
                "plural": "풀라"
            },
            "Quetzal": {
                "normal": "케찰",
                "plural": "케찰"
            },
            "Rand": {
                "normal": "랜드",
                "plural": "랜드"
            },
            "Real": {
                "normal": "레알",
                "plural": "레알"
            },
            "Rial": {
                "normal": "리얄",
                "plural": "리얄"
            },
            "Riel": {
                "normal": "리엘",
                "plural": "리엘"
            },
            "Ringgit": {
                "normal": "링깃",
                "plural": "링깃"
            },
            "Riyal": {
                "normal": "리얄",
                "plural": "리얄"
            },
            "Ruble": {
                "normal": "루블",
                "plural": "루블"
            },
            "Rufiyaa": {
                "normal": "루피야",
                "plural": "루피야"
            },
            "Rupee": {
                "normal": "루피",
                "plural": "루피"
            },
            "Rupiah": {
                "normal": "루피아",
                "plural": "루피아"
            },
            "Shekel": {
                "normal": "셰켈",
                "plural": "셰켈"
            },
            "Shilling": {
                "normal": "실링",
                "plural": "실링"
            },
            "Sol": {
                "normal": "솔",
                "plural": "솔"
            },
            "Som": {
                "normal": "솜",
                "plural": "솜"
            },
            "Somoni": {
                "normal": "소모니",
                "plural": "소모니"
            },
            "Sucre": {
                "normal": "수크레",
                "plural": "수크레"
            },
            "Sum": {
                "normal": "숨",
                "plural": "숨"
            },
            "Taka": {
                "normal": "타카",
                "plural": "타카"
            },
            "Tala": {
                "normal": "탈라",
                "plural": "탈라"
            },
            "Tenge": {
                "normal": "텐게",
                "plural": "텐게"
            },
            "Tugrik": {
                "normal": "투그리크",
                "plural": "투그리크"
            },
            "Vatu": {
                "normal": "바투",
                "plural": "바투"
            },
            "Won": {
                "normal": "원",
                "plural": "원"
            },
            "Yen": {
                "normal": "엔",
                "plural": "엔"
            },
            "Yuan": {
                "normal": "위안",
                "plural": "위안"
            },
            "ZiG": {
                "normal": "짐바브웨 금",
                "plural": "짐바브웨 금"
            },
            "Zloty": {
                "normal": "즈워티",
                "plural": "즈워티"
            }
        }
    },
    "category": {
        "Food & Drink": "음식 & 음료",
        "Food": "음식",
        "Drink": "음료",
        "Fruit & Snack": "과일 & 간식",
        "Clothing & Appearance": "의류 & 외모",
        "Clothing": "의류",
        "Jewelry": "보석",
        "Cosmetic": "화장품",
        "Hair Cuts & Salon": "헤어컷 & 미용실",
        "Housing & Houseware": "주택 & 주방용품",
        "Houseware": "주방용품",
        "Electronics": "전자제품",
        "Repairs & Maintenance": "수리 & 유지보수",
        "Housekeeping Services": "청소 서비스",
        "Utilities Expense": "공공요금",
        "Rent & Mortgage": "임대료 & 주택담보대출",
        "Transportation": "교통비",
        "Public Transit": "대중교통",
        "Taxi & Car Rental": "택시 & 렌터카",
        "Personal Car Expense": "개인 차량 비용",
        "Train Tickets": "기차표",
        "Airline Tickets": "항공권",
        "Communication": "통신",
        "Telephone Bill": "전화 요금",
        "Internet Bill": "인터넷 요금",
        "Express Fee": "특급 요금",
        "Entertainment": "오락",
        "Sports & Fitness": "스포츠 & 피트니스",
        "Party Expense": "파티 비용",
        "Movies & Shows": "영화 & 쇼",
        "Toys & Games": "장난감 & 게임",
        "Subscriptions": "구독",
        "Pet Expense": "반려동물 비용",
        "Travelling": "여행",
        "Education & Studying": "교육 & 학습",
        "Books & Newspaper & Magazines": "책 & 신문 & 잡지",
        "Training Courses": "교육 과정",
        "Certification & Examination": "자격증 & 시험",
        "Gifts & Donations": "선물 & 기부",
        "Gifts": "선물",
        "Donations": "기부",
        "Medical & Healthcare": "의료 & 건강 관리",
        "Diagnosis & Treatment": "진단 & 치료",
        "Medications": "약물",
        "Medical Devices": "의료 기기",
        "Finance & Insurance": "재무 & 보험",
        "Tax Expense": "세금 비용",
        "Service Charge": "서비스 요금",
        "Insurance Expense": "보험료",
        "Interest Expense": "이자 비용",
        "Compensation & Fine": "보상 & 벌금",
        "Miscellaneous": "잡다한 비용",
        "Other Expense": "기타 비용",
        "Occupational Earnings": "직업 소득",
        "Salary Income": "급여 소득",
        "Bonus Income": "보너스 소득",
        "Overtime Pay": "초과 근무 수당",
        "Side Job Income": "부업 소득",
        "Finance & Investment": "재무 & 투자",
        "Investment Income": "투자 소득",
        "Rental Income": "임대 소득",
        "Interest Income": "이자 소득",
        "Gift & Lucky Money": "선물 & 행운의 돈",
        "Winnings Income": "상금 소득",
        "Windfall": "뜻밖의 수익",
        "Other Income": "기타 소득",
        "Transfer Category": "이체 카테고리",
        "General Transfer": "일반 이체",
        "Bank Transfer": "은행 이체",
        "Credit Card Repayment": "신용 카드 상환",
        "Deposits & Withdrawals": "입금 & 출금",
        "Loan & Debt": "대출 & 부채",
        "Borrowing Money": "돈 빌리기",
        "Lending Money": "돈 빌려주기",
        "Repayment": "상환",
        "Debt Collection": "채권 추심",
        "Out-of-Pocket Expense": "자비 부담 비용",
        "Reimbursement": "비용 환급",
        "Other Transfer": "기타 이체"
    },
    "mapprovider": {
        "openstreetmap": "OpenStreetMap",
        "openstreetmap-humanitarian": "Humanitarian OpenStreetMap Team",
        "opentopomap": "OpenTopoMap",
        "opnvkarte": "MeMoMaps",
        "cyclosm": "CyclOSM",
        "cartodb": "CARTO",
        "tomtom": "TomTom",
        "tianditu": "TianDiTu",
        "googlemap": "Google Map",
        "baidumap": "Baidu Map",
        "amap": "Amap",
        "custom": "사용자 정의"
    },
    "error": {
        "system error": "시스템 오류",
        "api not found": "API를 요청하지 못했습니다",
        "not implemented": "구현되지 않음",
        "system is busy": "시스템이 바쁩니다",
        "not supported": "지원되지 않음",
        "image type not supported": "이미지 유형이 지원되지 않음",
        "database operation failed": "데이터베이스 작업 실패",
        "SMTP server is not enabled": "SMTP 서버가 활성화되지 않았습니다",
        "incomplete or incorrect submission": "불완전하거나 잘못된 제출",
        "operation failed": "작업 실패",
        "nothing will be updated": "업데이트할 내용이 없습니다",
        "failed to request third party api": "타사 API 요청 실패",
        "client timezone offset is invalid": "클라이언트 시간대 오프셋이 유효하지 않습니다",
        "user id is invalid": "사용자 ID가 유효하지 않습니다",
        "username is empty": "사용자 이름이 비어 있습니다",
        "email is empty": "이메일이 비어 있습니다",
        "nickname is empty": "닉네임이 비어 있습니다",
        "password is empty": "비밀번호가 비어 있습니다",
        "user default currency is empty": "사용자 기본 통화가 비어 있습니다",
        "user default currency is invalid": "사용자 기본 통화가 유효하지 않습니다",
        "user default account is invalid": "사용자 기본 계좌가 유효하지 않습니다",
        "user not found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
        "password is wrong": "비밀번호가 잘못되었습니다",
        "username already exists": "사용자 이름이 이미 존재합니다",
        "email already exists": "이메일이 이미 존재합니다",
        "user registration not allowed": "사용자 등록이 허용되지 않습니다",
        "login name is invalid": "로그인 이름이 유효하지 않습니다",
        "login name or password is invalid": "로그인 이름 또는 비밀번호가 유효하지 않습니다",
        "login name or password is wrong": "로그인 이름 또는 비밀번호가 잘못되었습니다",
        "user is disabled": "사용자가 비활성화되었습니다",
        "email is invalid": "이메일이 유효하지 않습니다",
        "email is empty or invalid": "이메일이 비어 있거나 유효하지 않습니다",
        "new password equals old password": "새 비밀번호가 이전 비밀번호와 같습니다",
        "email is not verified": "이메일이 확인되지 않았습니다",
        "email is verified": "이메일이 확인되었습니다",
        "email validation not allowed": "이메일 확인이 허용되지 않습니다",
        "decimal separator and digit grouping symbol cannot be equal": "소수 구분 기호와 숫자 그룹화 기호는 같을 수 없습니다",
        "user default account is hidden": "숨겨진 계정을 기본 계정으로 설정할 수 없습니다",
        "no user avatar": "사용자 아바타 파일이 없습니다",
        "user avatar is empty": "사용자 아바타 파일이 비어 있습니다",
        "user avatar not exists": "사용자 아바타가 존재하지 않습니다",
        "user avatar not set": "사용자 아바타가 설정되지 않았습니다",
        "user avatar file extension invalid": "사용자 아바타 파일 확장자가 유효하지 않습니다",
        "exceed the maximum size of user avatar file": "업로드된 사용자 아바타가 허용된 최대 파일 크기를 초과합니다",
        "not permitted to perform this action": "이 작업을 수행할 수 있는 권한이 없습니다",
        "cannot login by password": "비밀번호로 로그인할 수 없습니다",
        "user name is invalid": "사용자 이름이 유효하지 않습니다",
        "nick name is invalid": "사용자 닉네임이 유효하지 않습니다",
        "unauthorized access": "권한이 없는 접근입니다",
        "current token is invalid": "현재 토큰이 유효하지 않습니다",
        "current token is expired": "현재 토큰이 만료되었습니다",
        "current token type is invalid": "현재 토큰 유형이 유효하지 않습니다",
        "current token requires two-factor authorization": "현재 토큰은 2단계 인증이 필요합니다",
        "current token does not require two-factor authorization": "현재 토큰은 2단계 인증이 필요하지 않습니다",
        "token is invalid": "토큰이 유효하지 않습니다",
        "token id is invalid": "토큰 ID가 유효하지 않습니다",
        "user token id is invalid": "사용자 토큰 ID가 유효하지 않습니다",
        "token is not found": "토큰을 찾을 수 없습니다",
        "token is expired": "토큰이 만료되었습니다",
        "token is empty": "토큰이 비어 있습니다",
        "email verify token is invalid or expired": "이메일 확인 토큰이 유효하지 않거나 만료되었습니다",
        "password reset token is invalid or expired": "비밀번호 재설정 토큰이 유효하지 않거나 만료되었습니다",
        "api token is not enabled": "API 토큰이 활성화되지 않았습니다",
        "passcode is invalid": "일회용 비밀번호가 유효하지 않습니다",
        "two-factor backup code is invalid": "2단계 백업 코드가 유효하지 않습니다",
        "two-factor is not enabled": "2단계 인증이 활성화되지 않았습니다",
        "two-factor has already been enabled": "2단계 인증이 이미 활성화되었습니다",
        "two-factor backup code does not exist": "2단계 백업 코드가 존재하지 않습니다",
        "passcode is empty": "일회용 비밀번호가 비어 있습니다",
        "account id is invalid": "계좌 ID가 유효하지 않습니다",
        "account not found": "계좌를 찾을 수 없습니다",
        "account type is invalid": "계좌 유형이 유효하지 않습니다",
        "account currency is invalid": "계좌 통화가 유효하지 않습니다",
        "account must have at least one sub-account": "계좌는 최소한 하나의 하위 계좌를 가져야 합니다",
        "account cannot have sub-accounts": "계좌는 하위 계좌를 가질 수 없습니다",
        "parent account cannot set currency": "상위 계좌는 통화를 설정할 수 없습니다",
        "parent account cannot set balance": "상위 계좌는 잔액을 설정할 수 없습니다",
        "sub-account category not equals to parent": "하위 계좌 카테고리가 상위 계좌와 같지 않습니다",
        "sub-account type invalid": "하위 계좌 유형이 유효하지 않습니다",
        "source account not found": "출금 계좌를 찾을 수 없습니다",
        "destination account not found": "입금 계좌를 찾을 수 없습니다",
        "account is in use and cannot be deleted": "계좌가 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다",
        "account category is invalid": "계좌 카테고리가 유효하지 않습니다",
        "account balance time is not set": "계좌 잔액 시간이 설정되지 않았습니다",
        "cannot set statement date for non credit card account": "비신용 카드 계좌에 대한 명세서 날짜를 설정할 수 없습니다",
        "cannot set statement date for sub account": "하위 계좌에 대한 명세서 날짜를 설정할 수 없습니다",
        "sub-account not found": "하위 계좌를 찾을 수 없습니다",
        "sub-account is in use and cannot be deleted": "하위 계좌가 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다",
        "not supported to modify account currency": "계좌 통화를 수정하는 것은 지원되지 않습니다",
        "not supported to modify account balance": "계좌 잔액을 수정하는 것은 지원되지 않습니다",
        "not supported to modify account balance time": "계좌 잔액 시간을 수정하는 것은 지원되지 않습니다",
        "transaction id is invalid": "거래 ID가 유효하지 않습니다",
        "transaction not found": "거래를 찾을 수 없습니다",
        "transaction type is invalid": "거래 유형이 유효하지 않습니다",
        "transaction source and destination account id cannot be equal": "출금 계좌 ID와 입금 계좌 ID는 같을 수 없습니다",
        "transaction source and destination amount not equal": "출금 금액과 입금 금액이 같지 않습니다",
        "transaction destination account cannot be set": "입금 계좌를 설정할 수 없습니다",
        "transaction destination amount cannot be set": "입금 금액을 설정할 수 없습니다",
        "too much transaction in one second": "1초에 너무 많은 거래가 있습니다. 다른 시간을 선택해 주세요.",
        "balance modification transaction cannot set category": "잔액 수정 거래에 대한 카테고리를 설정할 수 없습니다.",
        "balance modification transaction cannot change account id": "잔액 수정 거래에 대한 계좌 ID를 변경할 수 없습니다.",
        "balance modification transaction cannot add when other transaction exists": "다른 거래가 이미 존재하는 경우 잔액 수정 거래를 추가할 수 없습니다.",
        "cannot add transaction to hidden account": "숨겨진 계좌에 거래를 추가할 수 없습니다.",
        "cannot modify transaction of hidden account": "숨겨진 계좌의 거래를 수정할 수 없습니다.",
        "cannot delete transaction in hidden account": "숨겨진 계좌의 거래를 삭제할 수 없습니다.",
        "cannot add transaction to parent account": "상위 계좌에 거래를 추가할 수 없습니다.",
        "cannot modify transaction of parent account": "상위 계좌의 거래를 수정할 수 없습니다.",
        "cannot delete transaction in parent account": "상위 계좌의 거래를 삭제할 수 없습니다.",
        "cannot add transaction with this transaction time": "이 거래 시간으로 거래를 추가할 수 없습니다.",
        "cannot modify transaction with this transaction time": "이 거래 시간으로 거래를 수정할 수 없습니다.",
        "cannot delete transaction with this transaction time": "이 거래 시간으로 거래를 삭제할 수 없습니다.",
        "cannot use hidden account": "숨겨진 계좌를 사용할 수 없습니다.",
        "cannot use hidden transaction category": "숨겨진 거래 카테고리를 사용할 수 없습니다.",
        "cannot use hidden transaction tag": "숨겨진 거래 태그를 사용할 수 없습니다.",
        "transaction has too many tags": "이 거래에는 태그가 너무 많습니다.",
        "transaction has too many pictures": "이 거래에는 사진이 너무 많습니다.",
        "import file type is empty": "가져오기 파일 유형이 비어 있습니다.",
        "import file type not supported": "가져오기 파일 유형이 지원되지 않습니다.",
        "no data to import": "가져올 데이터가 없습니다.",
        "cannot add transaction before balance modification transaction": "잔액 수정 거래 이전에 거래를 추가할 수 없습니다.",
        "balance modification transaction cannot modify transaction time": "잔액 수정 거래의 거래 시간을 수정할 수 없습니다.",
        "transfer transaction amount cannot be less than zero": "이체 거래의 금액은 0보다 작을 수 없습니다.",
        "import file encoding is empty": "가져오기 파일 인코딩이 비어 있습니다.",
        "import file encoding not supported": "가져오기 파일 인코딩이 지원되지 않습니다.",
        "column mapping invalid": "열 매핑이 유효하지 않습니다.",
        "transaction type mapping invalid": "거래 유형 매핑이 유효하지 않습니다.",
        "transaction time format invalid": "거래 시간 형식이 유효하지 않습니다.",
        "transaction time zone format invalid": "거래 시간대 형식이 유효하지 않습니다.",
        "cannot move transaction to same account": "거래를 동일한 계좌로 이동할 수 없습니다.",
        "cannot move transaction from or to hidden account": "숨겨진 계좌에서 또는 숨겨진 계좌로 거래를 이동할 수 없습니다.",
        "cannot move transaction from or to parent account": "상위 계좌에서 또는 상위 계좌로 거래를 이동할 수 없습니다.",
        "cannot move transaction between accounts with different currencies": "다른 통화를 사용하는 계좌 간에 거래를 이동할 수 없습니다.",
        "transaction category id is invalid": "거래 카테고리 ID가 유효하지 않습니다.",
        "transaction category not found": "거래 카테고리를 찾을 수 없습니다.",
        "transaction category type is invalid": "거래 카테고리 유형이 유효하지 않습니다.",
        "parent transaction category not found": "상위 거래 카테고리를 찾을 수 없습니다.",
        "cannot add to secondary transaction category": "보조 거래 카테고리에 거래 카테고리를 추가할 수 없습니다.",
        "cannot use primary category for transaction category": "거래 카테고리에 기본 카테고리를 사용할 수 없습니다.",
        "transaction category is in use and cannot be deleted": "거래 카테고리가 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다.",
        "not allow to change primary category to secondary category": "기본 카테고리를 보조 카테고리로 변경할 수 없습니다.",
        "not allow to change secondary category to primary category": "보조 카테고리를 기본 카테고리로 변경할 수 없습니다.",
        "not allow to change primary category with different type": "기본 카테고리를 다른 유형으로 변경할 수 없습니다.",
        "not allow to use secondary category as primary category": "보조 카테고리를 기본 카테고리로 사용할 수 없습니다.",
        "transaction tag id is invalid": "거래 태그 ID가 유효하지 않습니다.",
        "transaction tag not found": "거래 태그를 찾을 수 없습니다.",
        "transaction tag name is empty": "거래 태그 제목이 비어 있습니다.",
        "transaction tag name already exists": "거래 태그 제목이 이미 존재합니다.",
        "transaction tag is in use and cannot be deleted": "거래 태그가 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다.",
        "transaction tag index not found": "거래 태그 인덱스를 찾을 수 없습니다.",
        "data export not allowed": "사용자 데이터 내보내기가 허용되지 않습니다.",
        "data import not allowed": "사용자 데이터 가져오기가 허용되지 않습니다.",
        "import too many transactions": "가져올 수 있는 거래가 너무 많습니다.",
        "transaction template id is invalid": "거래 템플릿 ID가 유효하지 않습니다.",
        "transaction template not found": "거래 템플릿을 찾을 수 없습니다.",
        "transaction template type is invalid": "거래 템플릿 유형이 유효하지 않습니다.",
        "scheduled transaction is not enabled": "예약된 거래가 활성화되어 있지 않습니다.",
        "scheduled transaction frequency is invalid": "예약된 거래 빈도가 유효하지 않습니다.",
        "transaction template has too many tags": "이 거래 템플릿에는 태그가 너무 많습니다.",
        "scheduled transaction start date is later than end time": "예약된 거래 시작 날짜가 종료 시간보다 늦습니다.",
        "transaction picture id is invalid": "거래 그림 ID가 유효하지 않습니다.",
        "transaction picture not found": "거래 그림을 찾을 수 없습니다.",
        "no transaction picture": "거래 그림 파일이 없습니다.",
        "transaction picture is empty": "거래 그림 파일이 비어 있습니다.",
        "transaction picture not exists": "거래 그림이 존재하지 않습니다.",
        "transaction picture file extension invalid": "거래 그림 파일 확장자가 유효하지 않습니다.",
        "exceed the maximum size of transaction picture file": "업로드된 거래 그림이 허용된 최대 파일 크기를 초과합니다.",
        "not found transaction data": "파일에서 거래 데이터를 찾을 수 없습니다.",
        "missing required field in header row": "헤더 행에 필수 필드가 누락되었습니다.",
        "fewer fields in data row than in header row": "데이터 행의 필드 수가 헤더 행보다 적습니다.",
        "transaction time is invalid": "거래 시간이 유효하지 않습니다.",
        "transaction time zone is invalid": "거래 시간대가 유효하지 않습니다.",
        "transaction amount is invalid": "거래 금액이 유효하지 않습니다.",
        "geographic location is invalid": "지리적 위치가 유효하지 않습니다.",
        "fields in multiple table headers are different": "여러 테이블 헤더의 필드가 다릅니다.",
        "invalid file header": "유효하지 않은 파일 헤더입니다.",
        "invalid csv file": "유효하지 않은 CSV 파일입니다.",
        "related id cannot be blank": "관련 ID는 비워둘 수 없습니다.",
        "found some transactions without related records": "관련 레코드가 없는 거래가 있습니다.",
        "invalid qif file": "유효하지 않은 QIF 파일입니다.",
        "missing transaction time field": "거래 시간 필드가 누락되었습니다.",
        "invalid gnucash file": "유효하지 않은 GnuCash 파일입니다.",
        "missing account data": "계정 데이터가 누락되었습니다.",
        "not supported to import split transaction": "분할 거래 가져오기를 지원하지 않습니다.",
        "there are not supported transaction type": "가져오기 파일에 지원되지 않는 거래 유형이 있습니다.",
        "invalid iif file": "유효하지 않은 IIF 파일입니다.",
        "invalid ofx file": "유효하지 않은 OFX 파일입니다.",
        "invalid sgml file": "유효하지 않은 SGML 파일입니다.",
        "invalid beancount file": "유효하지 않은 Beancount 파일입니다.",
        "not support include directive for beancount file": "Beancount 파일에 대한 \"include\" 지시문을 지원하지 않습니다.",
        "invalid amount expression": "금액 표현이 유효하지 않습니다.",
        "invalid xml file": "유효하지 않은 XML 파일입니다.",
        "invalid mt940 file": "유효하지 않은 MT940 파일입니다.",
        "invalid json file": "유효하지 않은 JSON 파일입니다.",
        "user custom exchange rate data not found": "사용자 정의 환율 데이터가 없습니다.",
        "cannot update exchange rate data for base currency": "기본 통화에 대한 환율 데이터를 업데이트할 수 없습니다.",
        "cannot delete exchange rate data for base currency": "기본 통화에 대한 환율 데이터를 삭제할 수 없습니다.",
        "mcp server is not enabled": "MCP Server가 활성화되어 있지 않습니다.",
        "llm provider is not enabled": "대형 언어 모델 공급자가 활성화되어 있지 않습니다.",
        "no image for AI recognition": "AI 인식을 위한 이미지가 없습니다.",
        "image for AI recognition is empty": "AI 인식을 위한 이미지 파일이 비어 있습니다.",
        "exceed the maximum size of image file for AI recognition": "AI 인식을 위한 업로드된 이미지가 허용된 최대 파일 크기를 초과합니다.",
        "no transaction information detected": "거래 정보가 감지되지 않았습니다.",
        "user external auth is not found": "사용자 외부 인증 데이터가 없습니다.",
        "user external auth already exists": "사용자 외부 인증 데이터가 이미 존재합니다. 먼저 연결을 해제하십시오.",
        "user external auth type invalid": "사용자 외부 인증 유형이 유효하지 않습니다.",
        "oauth2 not enabled": "OAuth 2.0이 활성화되어 있지 않습니다.",
        "oauth2 auto registration not enabled": "OAuth 2.0 자동 등록이 활성화되어 있지 않습니다.",
        "invalid oauth2 login request": "유효하지 않은 OAuth 2.0 로그인 요청입니다.",
        "invalid oauth2 callback": "유효하지 않은 OAuth 2.0 콜백입니다.",
        "missing state in oauth2 callback": "OAuth 2.0 콜백에 상태 매개변수가 없습니다.",
        "missing code in oauth2 callback": "OAuth 2.0 콜백에 코드 매개변수가 없습니다.",
        "invalid state in oauth2 callback": "OAuth 2.0 콜백에 상태 매개변수가 유효하지 않습니다.",
        "cannot retrieve oauth2 token": "OAuth 2.0 토큰을 가져올 수 없습니다.",
        "invalid oauth2 token": "유효하지 않은 OAuth 2.0 토큰입니다.",
        "cannot retrieve user info from oauth2 provider": "OAuth 2.0 공급자에서 사용자 정보를 가져올 수 없습니다.",
        "oauth2 user already bound to another user": "OAuth 2.0 사용자가 이미 다른 사용자에 바인딩되어 있습니다.",
        "user name and email from oauth2 provider are both empty": "OAuth 2.0 공급자에서 사용자 이름과 이메일이 모두 비어 있습니다.",
        "user name from oauth2 provider is empty": "OAuth 2.0 공급자에서 사용자 이름이 비어 있습니다.",
        "email from oauth2 provider is empty": "OAuth 2.0 공급자에서 이메일이 비어 있습니다.",
        "user name from oauth2 provider is empty, cannot register new user": "OAuth 2.0 공급자에서 사용자 이름이 비어 있어 새 사용자를 등록할 수 없습니다.",
        "email from oauth2 provider is empty, cannot register new user": "OAuth 2.0 공급자에서 이메일이 비어 있어 새 사용자를 등록할 수 없습니다.",
        "explorer id is invalid": "Explorer ID가 유효하지 않습니다.",
        "explorer not found": "Explorer를 찾을 수 없습니다.",
        "explorer data is invalid": "Explorer 데이터가 유효하지 않습니다.",
        "transaction tag group id is invalid": "Transaction tag group ID가 유효하지 않습니다.",
        "transaction tag group not found": "Transaction tag group을 찾을 수 없습니다.",
        "transaction tag group is in use and cannot be deleted": "Transaction tag group이 사용 중이므로 삭제할 수 없습니다.",
        "query items cannot be blank": "쿼리 항목이 비어 있을 수 없습니다.",
        "query items too much": "쿼리 항목이 너무 많습니다.",
        "query items have invalid item": "쿼리 항목에 유효하지 않은 항목이 있습니다.",
        "parameter invalid": "매개변수가 유효하지 않습니다.",
        "format invalid": "형식이 유효하지 않습니다.",
        "number invalid": "숫자가 유효하지 않습니다.",
        "no files uploaded": "업로드된 파일이 없습니다.",
        "uploaded file is empty": "업로드된 파일이 비어 있습니다.",
        "uploaded file size exceeds the maximum allowed size": "업로드된 파일 크기가 허용된 최대 크기를 초과합니다.",
        "failure count exceeded maximum limit": "실패 횟수가 최대 한도를 초과했습니다. 잠시 후 다시 시도해 주십시오.",
        "repeated request": "반복된 요청",
        "ip address is forbidden to access this resource": "IP 주소가 이 리소스에 대한 액세스가 금지되어 있습니다."
    },
    "parameter": {
        "id": "ID",
        "username": "사용자이름",
        "password": "비밀번호",
        "passcode": "일회용 비밀번호",
        "email": "이메일",
        "nickname": "닉네임",
        "oldPassword": "현재 비밀번호",
        "defaultCurrency": "기본 통화",
        "firstDayOfWeek": "주 시작일",
        "fiscalYearStart": "회계 연도 시작일",
        "transactionEditScope": "거래 편집 범위",
        "name": "이름",
        "category": "카테고리",
        "type": "유형",
        "color": "색상",
        "currency": "통화",
        "creditCardStatementDate": "신용 카드 명세서 날짜",
        "parentId": "상위 노드 ID",
        "categoryId": "카테고리 ID",
        "time": "시간",
        "balanceTime": "잔액 시간",
        "startTime": "시작 시간",
        "endTime": "종료 시간",
        "tagFilter": "Tag Filter",
        "amountFilter": "금액 필터",
        "sourceAccountId": "출발 계좌 ID",
        "destinationAccountId": "도착 계좌 ID",
        "sourceAmount": "출발 금액",
        "destinationAmount": "도착 금액",
        "maxTime": "최대 시간",
        "year": "연도",
        "month": "월",
        "page": "페이지 인덱스",
        "count": "개수",
        "templateType": "템플릿 유형",
        "comment": "설명",
        "expiredInSeconds": "Expiration Time (Seconds)"
    },
    "parameterizedError": {
        "parameter invalid": "{parameter}가 유효하지 않습니다",
        "parameter required": "{parameter}는 필수입니다",
        "parameter too large": "{parameter}는 최대 {number}를 초과할 수 없습니다",
        "parameter too long": "{parameter}는 최대 {length}자까지 가능합니다",
        "parameter too small": "{parameter}는 최소 {number}를 초과해야 합니다",
        "parameter too short": "{parameter}는 최소 {length}자 이상이어야 합니다",
        "parameter length not equal": "{parameter}는 {length}자여야 합니다",
        "parameter cannot be blank": "{parameter}는 비워둘 수 없습니다",
        "parameter invalid username format": "{parameter}는 유효하지 않은 형식입니다",
        "parameter invalid email format": "{parameter}는 유효하지 않은 형식입니다",
        "parameter invalid currency": "{parameter}는 유효하지 않은 형식입니다",
        "parameter invalid color": "{parameter}는 유효하지 않은 형식입니다",
        "parameter invalid amount filter": "{parameter}는 유효하지 않은 형식입니다",
        "parameter invalid tag filter": "{parameter}는 유효하지 않은 형식입니다"
    },
    "encoding": {
        "utf-8": "UTF-8",
        "utf-8-bom": "UTF-8 with BOM",
        "utf-16le": "UTF-16 리틀 엔디안",
        "utf-16be": "UTF-16 빅 엔디안",
        "utf-16le-bom": "UTF-16 Little Endian with BOM",
        "utf-16be-bom": "UTF-16 Big Endian with BOM",
        "cp437": "OEM 미국 (CP-437)",
        "cp863": "OEM 캐나다 프랑스어 (CP-863)",
        "cp037": "IBM EBCDIC 미국/캐나다 (CP-037)",
        "cp1047": "IBM EBCDIC 오픈 시스템 (CP-1047)",
        "cp1140": "IBM EBCDIC 미국/캐나다 유로 (CP-1140)",
        "iso-8859-1": "서유럽 (ISO-8859-1)",
        "cp850": "서유럽 (CP-850)",
        "cp858": "서유럽 (CP-858)",
        "windows-1252": "서유럽 (Windows-1252)",
        "iso-8859-15": "서유럽 (ISO-8859-15)",
        "iso-8859-4": "북유럽 (ISO-8859-4)",
        "iso-8859-10": "노르딕 (ISO-8859-10)",
        "cp865": "노르딕 (CP-865)",
        "iso-8859-2": "중앙 유럽 (ISO-8859-2)",
        "cp852": "중앙 유럽 (CP-852)",
        "windows-1250": "중앙 유럽 (Windows-1250)",
        "iso-8859-14": "켈트어 (ISO-8859-14)",
        "iso-8859-3": "남유럽 (ISO-8859-3)",
        "cp860": "포르투갈어 (CP-860)",
        "iso-8859-7": "그리스어 (ISO-8859-7)",
        "windows-1253": "그리스어 (Windows-1253)",
        "iso-8859-9": "터키어 (ISO-8859-9)",
        "windows-1254": "터키어 (Windows-1254)",
        "iso-8859-13": "발트어 (ISO-8859-13)",
        "windows-1257": "발트어 (Windows-1257)",
        "iso-8859-16": "남동유럽 (ISO-8859-16)",
        "iso-8859-5": "키릴 문자 (ISO-8859-5)",
        "cp855": "키릴 문자 (CP-855)",
        "cp866": "키릴 문자 (CP-866)",
        "windows-1251": "키릴 문자 (Windows-1251)",
        "koi8r": "키릴 문자 (KOI8-R)",
        "koi8u": "키릴 문자 (KOI8-U)",
        "iso-8859-6": "아랍어 (ISO-8859-6)",
        "windows-1256": "아랍어 (Windows-1256)",
        "iso-8859-8": "히브리어 (ISO-8859-8)",
        "cp862": "히브리어 (CP-862)",
        "windows-1255": "히브리어 (Windows-1255)",
        "windows-874": "태국어 (Windows-874)",
        "windows-1258": "베트남어 (Windows-1258)",
        "gb18030": "중국어 (간체, GB18030)",
        "gbk": "중국어 (간체, GBK)",
        "big5": "중국어 (번체, Big5)",
        "euc-kr": "한국어 (EUC-KR)",
        "euc-jp": "일본어 (EUC-JP)",
        "iso-2022-jp": "일본어 (ISO-2022-JP)",
        "shift_jis": "일본어 (Shift_JIS)"
    },
    "document": {
        "anchor": {
            "export_and_import": {
                "export-transactions": "export-transactions",
                "how-to-import-delimiter-separated-values-dsv-file-or-data": "how-to-import-delimiter-separated-values-dsv-file-or-data",
                "how-to-get-gnucash-xml-database-file": "how-to-get-gnucash-xml-database-file",
                "how-to-get-firefly-iii-data-export-file": "how-to-get-firefly-iii-data-export-file"
            }
        }
    },
    "sample": {
        "importTransactionCustomScript": {
            "headerComment": "예제 스크립트:",
            "functionDescription": "parse 함수는 구문 분석된 파일 데이터의 각 행에 대해 호출되며, 함수 이름은 'parse'여야 합니다.",
            "functionParamRowDescription": "문자열 배열, 각 요소는 열 값입니다.",
            "functionParamIndexDescription": "행 인덱스 (0 기반)",
            "functionReturnDescription": "거래를 나타내는 객체 (아래 정의된 필드 포함) 또는 이 행을 건너뛰기 위한 null",
            "fieldTimeDescription": "[필수] 거래 시간, 형식: YYYY-MM-DD HH:mm:ss. 또한 parseDateTime(value, format) 함수를 사용하여 사용자 지정 형식의 시간 문자열을 표준 형식으로 변환할 수 있습니다. 여기서 'format' 인수는 사용자 지정 시간 문자열의 형식입니다. 예: parseDateTime('12/31/2023 23:59', 'MM/DD/YYYY HH:mm')는 '12/31/2023 23:59'를 표준 형식 '2023-12-31 23:59:00'으로 변환함을 의미합니다.",
            "fieldUtcOffsetDescription": "[필수] 거래 시간대 오프셋(분 단위), 예: UTC+8은 '480', UTC-5는 '-300'. 또한 parseUtcOffset(timezoneName) 함수를 사용하여 거래 시간에 따라 자동으로 시간대 오프셋(분 단위)을 얻을 수 있습니다. 여기서 'timezoneName' 인수는 IANA 시간대 이름입니다. 예: parseUtcOffset('Asia/Shanghai')는 베이징 시간에 대한 시간대 오프셋(분 단위)을 얻는 것을 의미합니다.",
            "fieldTypeDescription": "[필수] 거래 유형, 'TransactionType.Income', 'TransactionType.Expense' 또는 'TransactionType.Transfer' 중 하나여야 합니다.",
            "fieldCategoryNameDescription": "[선택] 카테고리 이름",
            "fieldSourceAccountNameDescription": "[선택] 출처 계좌 이름",
            "fieldDestinationAccountNameDescription": "[선택] 대상 계좌 이름 (전송 유형 전용)",
            "fieldSourceAmountDescription": "[required] Source amount (including two decimal places expressed without a decimal separator, for example '12345' represents 123.45)",
            "fieldDestinationAmountDescription": "[optional] Destination amount (for transfer type only, format is the same as the source amount)",
            "fieldGeoLocationDescription": "[선택] 지리적 위치, 형식: '경도 위도', 예: '116.3912972 39.9057136'",
            "fieldTagNamesDescription": "[선택] 쉼표로 구분된 태그 이름, 예: 'tag1;tag2;tag3'",
            "fieldCommentDescription": "[선택] 설명"
        }
    },
    "OK": "확인",
    "Cancel": "취소",
    "Operation": "작업",
    "Open": "열기",
    "Close": "닫기",
    "or": "또는",
    "Submit": "제출",
    "Add": "추가",
    "Import": "가져오기",
    "Export": "내보내기",
    "Apply": "적용",
    "Save": "저장",
    "Save Changes": "변경사항 저장",
    "Reset to Default": "기본값으로 재설정",
    "Reset": "재설정",
    "Update": "업데이트",
    "Refresh": "새로고침",
    "Clear": "지우기",
    "Clear All": "모두 지우기",
    "Generate": "생성",
    "Recognize": "인식",
    "Recognizing": "인식 중",
    "Cancel Recognition": "인식 취소",
    "None": "없음",
    "Unspecified": "지정되지 않음",
    "Not set": "설정되지 않음",
    "No limit": "제한 없음",
    "No results": "결과 없음",
    "Unknown": "알 수 없음",
    "Auto detect": "자동 감지",
    "Detecting...": "감지 중...",
    "Miscellaneous": "기타",
    "Default": "기본값",
    "Included": "포함됨",
    "Excluded": "제외됨",
    "Done": "완료",
    "Continue": "계속",
    "Previous": "이전",
    "Next": "다음",
    "Confirm": "확인",
    "Status": "상태",
    "Enable": "활성화",
    "Enabled": "활성화됨",
    "Disable": "비활성화",
    "Disabled": "비활성화됨",
    "Configuration": "설정",
    "Example": "예제",
    "Token": "토큰",
    "Copy": "복사",
    "Paste": "붙여넣기",
    "Visible": "표시",
    "Show": "보기",
    "Hide": "숨기기",
    "Version": "버전",
    "Edit": "편집",
    "View": "보기",
    "Move": "이동",
    "Move to...": "다음으로 이동...",
    "Remove": "제거",
    "Delete": "삭제",
    "Duplicate": "복제",
    "Sort": "정렬",
    "Date": "날짜",
    "Time": "시간",
    "Color": "색상",
    "Type": "유형",
    "Format": "형식",
    "File Encoding": "파일 인코딩",
    "Space": "공백",
    "Comma": "쉼표",
    "Semicolon": "세미콜론",
    "Tab": "탭",
    "Vertical Bar": "수직선",
    "All Types": "모든 유형",
    "More": "더 보기",
    "All": "전체",
    "Partial": "부분",
    "WHERE": "WHERE",
    "AND": "AND",
    "OR": "OR",
    "Today": "오늘",
    "Yesterday": "어제",
    "Recent 7 days": "최근 7일",
    "Recent 30 days": "최근 30일",
    "This week": "이번 주",
    "Last week": "지난주",
    "This month": "이번 달",
    "Last month": "지난달",
    "This year": "올해",
    "Last year": "작년",
    "This fiscal year": "올 회계연도",
    "Last fiscal year": "지난 회계연도",
    "Recent 12 months": "최근 12개월",
    "Recent 24 months": "최근 24개월",
    "Recent 36 months": "최근 36개월",
    "Recent 2 years": "최근 2년",
    "Recent 3 years": "최근 3년",
    "Recent 5 years": "최근 5년",
    "Previous Billing Cycle": "이전 청구 주기",
    "Current Billing Cycle": "현재 청구 주기",
    "Custom Date": "사용자 지정 날짜",
    "Start Date": "시작 날짜",
    "End Date": "종료 날짜",
    "Start Time": "시작 시간",
    "End Time": "종료 시간",
    "Select Date": "날짜 선택",
    "Select Time": "시간 선택",
    "Now": "지금",
    "Weekly": "주간",
    "Monthly": "월간",
    "Custom": "사용자 지정",
    "Greater than": "초과",
    "Less than": "미만",
    "Equal to": "같음",
    "Not equal to": "같지 않음",
    "Between": "사이",
    "Not between": "사이 아님",
    "In": "In",
    "Has any": "Has any",
    "Has all": "Has all",
    "Not has any": "Not has any",
    "Not has all": "Not has all",
    "Is empty": "Is empty",
    "Is not empty": "Is not empty",
    "Contains": "Contains",
    "Not contains": "Not contains",
    "Starts with": "Starts with",
    "Not starts with": "Not starts with",
    "Ends with": "Ends with",
    "Not ends with": "Not ends with",
    "Pie Chart": "원형 차트",
    "Bar Chart": "막대 차트",
    "Radar Chart": "레이더 차트",
    "Area Chart": "영역 차트",
    "Column Chart": "세로 막대 차트",
    "Bubble Chart": "버블 차트",
    "Candlestick Chart": "캠들스틱 차트",
    "Sankey Chart": "샌키 차트",
    "Column Chart (Stacked)": "누적 세로 막대 차트",
    "Column Chart (100% Stacked)": "100% 누적 세로 막대 차트",
    "Column Chart (Grouped)": "그룹화된 세로 막대 차트",
    "Line Chart (Grouped)": "그룹화된 선 차트",
    "Area Chart (Stacked)": "누적 영역 차트",
    "Area Chart (100% Stacked)": "100% 누적 영역 차트",
    "Bubble Chart (Grouped)": "그룹화된 버블 차트",
    "Sort by": "정렬 기준",
    "Map": "지도",
    "Provider": "제공자",
    "User": "사용자",
    "Application": "애플리케이션",
    "Danger Zone": "위험 영역",
    "Details": "세부사항",
    "Accounts": "계좌",
    "Statistics": "통계",
    "Settings": "설정",
    "Application Settings": "애플리케이션 설정",
    "Transaction Data": "거래 데이터",
    "Basis Data": "기초 데이터",
    "Select All": "전체 선택",
    "Select None": "선택 해제",
    "Invert Selection": "선택 반전",
    "Select All on This Page": "현재 페이지 전체 선택",
    "Select None on This Page": "현재 페이지 선택 해제",
    "Invert Selection on This Page": "현재 페이지 선택 반전",
    "Select All Valid Items": "유효한 항목 전체 선택",
    "Select All Invalid Items": "유효하지 않은 항목 전체 선택",
    "Set All to Included": "모두 포함으로 설정",
    "Set All to Default": "모두 기본값으로 설정",
    "Set All to Excluded": "모두 제외로 설정",
    "Back": "뒤로",
    "Load More": "더 불러오기",
    "Export Results": "결과 내보내기",
    "No data": "데이터 없음",
    "Data copied": "데이터가 복사되었습니다",
    "Table": "테이블",
    "Raw Data": "원시 데이터",
    "Zoom in": "확대",
    "Zoom out": "축소",
    "Drag to Reorder": "드래그하여 순서 변경",
    "Save Display Order": "표시 순서 저장",
    "Change Language": "언어 변경",
    "Date is too early": "날짜가 너무 이름니다",
    "User Canceled": "사용자가 취소했습니다",
    "Welcome to ezBookkeeping": "ezBookkeeping에 오신 것을 환영합니다",
    "Please log in with your ezBookkeeping account": "ezBookkeeping 계정으로 로그인해 주세요",
    "Unlock Application": "애플리케이션 잠금 해제",
    "Please enter your PIN code or use WebAuthn to unlock application": "PIN 코드를 입력하거나 WebAuthn을 사용하여 애플리케이션 잠금을 해제해 주세요",
    "Please enter your PIN code to unlock application": "PIN 코드를 입력하여 애플리케이션 잠금을 해제해 주세요",
    "Can't Unlock?": "잠금을 해제할 수 없나요?",
    "Re-login": "다시 로그인",
    "Username": "사용자명",
    "Your username": "사용자명을 입력하세요",
    "Your username or email": "사용자명 또는 이메일을 입력하세요",
    "Password": "비밀번호",
    "Your password": "비밀번호를 입력하세요",
    "Your password, at least 6 characters": "비밀번호를 입력하세요 (최소 6자)",
    "Confirm Password": "비밀번호 확인",
    "Re-enter the password": "비밀번호를 다시 입력하세요",
    "E-mail": "이메일",
    "Your email address": "이메일 주소를 입력하세요",
    "Nickname": "닉네임",
    "Your nickname": "닉네임을 입력하세요",
    "Default Currency": "기본 통화",
    "Default Account": "기본 계좌",
    "First Day of Week": "주의 첫 번째 날",
    "Fiscal Year Start Date": "회계연도 시작일",
    "Calendar Display Type": "달력 표시 유형",
    "Date Display Type": "날짜 표시 유형",
    "Long Date Format": "긴 날짜 형식",
    "Short Date Format": "짧은 날짜 형식",
    "Long Time Format": "긴 시간 형식",
    "Short Time Format": "짧은 시간 형식",
    "Fiscal Year Format": "회계연도 형식",
    "Numeral System": "숫자 체계",
    "Decimal Separator": "소수점 구분자",
    "Digit Grouping Symbol": "자리 구분 기호",
    "Digit Grouping": "자리 구분",
    "Editable Transaction Range": "편집 가능한 거래 범위",
    "Today or later": "오늘 이후",
    "Recent 24 hours or later": "최근 24시간 이후",
    "This week or later": "이번 주 이후",
    "This month or later": "이번 달 이후",
    "This year or later": "올해 이후",
    "Log In": "로그인",
    "Log in with OAuth 2.0": "OAuth 2.0으로 로그인",
    "Log in with Connect ID": "Connect ID로 로그인",
    "Click here to log in": "여기를 클릭하여 로그인",
    "Logging in...": "로그인 중...",
    "Back to login page": "로그인 페이지로 돌아가기",
    "Back to home page": "홈 페이지로 돌아가기",
    "Don't have an account?": "계정이 없으신가요?",
    "Forget Password?": "비밀번호를 잊으셨나요?",
    "Create an account": "계정 만들기",
    "Username cannot be blank": "사용자이름은 비워둘 수 없습니다.",
    "Password cannot be blank": "비밀번호는 비워둘 수 없습니다.",
    "Current password cannot be blank": "현재 비밀번호는 비워둘 수 없습니다.",
    "New password cannot be blank": "새 비밀번호는 비워둘 수 없습니다.",
    "Password confirmation cannot be blank": "비밀번호 확인란은 비워둘 수 없습니다.",
    "Password and password confirmation do not match": "비밀번호와 비밀번호 확인란이 일치하지 않습니다.",
    "Email address cannot be blank": "이메일 주소는 비워둘 수 없습니다.",
    "Nickname cannot be blank": "닉네임은 비워둘 수 없습니다.",
    "Default currency cannot be blank": "기본 통화는 비워둘 수 없습니다.",
    "Unable to log in": "로그인할 수 없습니다.",
    "Username/password login is disabled": "사용자 이름/비밀번호 로그인이 비활성화되었습니다.",
    "External login is disabled": "외부 로그인이 비활성화되었습니다.",
    "Two-factor authentication is disabled": "이중 인증이 비활성화되었습니다.",
    "Email verification is disabled": "이메일 확인이 비활성화되었습니다.",
    "Forget password is disabled": "비밀번호 찾기가 비활성화되었습니다.",
    "Two-Factor Authentication": "이중 인증",
    "Two-factor authentication is not enabled yet.": "이중 인증이 아직 활성화되지 않았습니다.",
    "Two-factor authentication is already enabled.": "이중 인증이 이미 활성화되어 있습니다.",
    "Passcode": "일회용 비밀번호",
    "Backup Code": "백업 코드",
    "Verify": "확인",
    "Passcode cannot be blank": "일회용 비밀번호는 비워둘 수 없습니다.",
    "Backup code cannot be blank": "백업 코드는 비워둘 수 없습니다.",
    "Unable to verify": "확인할 수 없습니다.",
    "Use Backup Code": "백업 코드 사용",
    "Use Passcode": "일회용 비밀번호 사용",
    "Invalid PIN code": "유효하지 않은 PIN 코드",
    "Incorrect PIN code": "잘못된 PIN 코드",
    "Verify your email": "이메일 확인",
    "Verifying...": "확인 중...",
    "Resend Validation Email": "유효성 검사 이메일 재전송",
    "Validation email has been sent": "유효성 검사 이메일이 전송되었습니다.",
    "Unable to verify email": "이메일을 확인할 수 없습니다.",
    "Unable to resend validation email": "유효성 검사 이메일을 재전송할 수 없습니다.",
    "Send Reset Link": "비밀번호 재설정 링크 전송",
    "Please enter your email address used for registration and we'll send you an email with a reset password link": "등록에 사용된 이메일 주소를 입력하면 비밀번호 재설정 링크가 포함된 이메일을 전송합니다.",
    "Password reset email has been sent": "비밀번호 재설정 이메일이 전송되었습니다.",
    "Unable to send password reset email": "비밀번호 재설정 이메일을 전송할 수 없습니다.",
    "Reset Password": "비밀번호 재설정",
    "Update Password": "비밀번호 업데이트",
    "Please re-enter your email address, and then enter a new password.": "이메일 주소를 다시 입력한 후 새 비밀번호를 입력하세요.",
    "Password has been updated": "비밀번호가 업데이트되었습니다.",
    "Unable to reset password": "비밀번호를 재설정할 수 없습니다.",
    "Sign Up": "회원가입",
    "Overview": "개요",
    "Asset Summary": "자산 요약",
    "Income and Expense Trends": "수입 및 지출 동향",
    "View Details": "세부사항 보기",
    "Transaction List": "거래 목록",
    "Transaction Calendar": "거래 달력",
    "Transaction Details": "거래 세부사항",
    "Statistics & Analysis": "통계 및 분석",
    "Insights Explorer": "인사이트 탐색기",
    "Insights Explorers": "인사이트 탐색기들",
    "Query": "쿼리",
    "Data Table": "데이터 테이블",
    "Chart": "차트",
    "No available explorer": "사용 가능한 탐색기가 없습니다.",
    "New Explorer": "새 탐색기",
    "Untitled Explorer": "제목 없는 탐색기",
    "Save Explorer": "탐색기 저장",
    "Save As New Explorer": "새 탐색기로 저장",
    "Restore to Last Saved": "마지막 저장 상태로 복원",
    "Are you sure you want to restore to last saved state? All unsaved changes will be lost.": "마지막 저장 상태로 복원하시겠습니까? 저장되지 않은 모든 변경 사항이 손실됩니다.",
    "Set Explorer Name": "탐색기 이름 설정",
    "Rename Explorer": "탐색기 이름 바꾸기",
    "Hide Explorer": "탐색기 숨기기",
    "Unhide Explorer": "탐색기 표시",
    "Delete Explorer": "탐색기 삭제",
    "Change Explorer Display Order": "탐색기 표시 순서 변경",
    "Explorer Name": "탐색기 이름",
    "Add Query": "쿼리 추가",
    "Remove Query": "쿼리 제거",
    "Modify Query Name": "쿼리 이름 수정",
    "Add Condition": "조건 추가",
    "Remove Condition": "조건 제거",
    "No conditions defined. All transactions will match.": "조건이 정의되지 않았습니다. 모든 거래가 일치합니다.",
    "Unable to retrieve explorer list": "탐색기 목록을 가져올 수 없습니다",
    "Explorer list is up to date": "탐색기 목록이 최신입니다",
    "Explorer list has been updated": "탐색기 목록이 업데이트되었습니다",
    "Unable to retrieve explorer": "탐색기를 가져올 수 없습니다",
    "Unable to add explorer": "탐색기를 추가할 수 없습니다",
    "Unable to save explorer": "탐색기를 저장할 수 없습니다",
    "Unable to move explorer": "탐색기를 이동할 수 없습니다",
    "Unable to hide this explorer": "이 탐색기를 숨길 수 없습니다",
    "Unable to unhide this explorer": "이 탐색기를 표시할 수 없습니다",
    "Are you sure you want to delete this explorer?": "이 탐색기를 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this explorer": "이 탐색기를 삭제할 수 없습니다",
    "Show Hidden Explorers": "숨겨진 탐색기 표시",
    "Hide Hidden Explorers": "숨겨진 탐색기 숨기기",
    "Editor": "편집기",
    "Expression": "식",
    "Failed to generate expression": "식 생성 실패",
    "Data Source": "데이터 소스",
    "All Queries": "모든 쿼리",
    "Axis / Category": "축 / 범주",
    "Series": "시리즈",
    "Transaction Date": "거래 날짜",
    "Transaction Year-Month": "거래 연-월",
    "Transaction Year-Quarter": "거래 연-분기",
    "Transaction Year": "거래 연도",
    "Transaction Fiscal Year": "거래 회계 연도",
    "Transaction Day of Week": "거래 요일",
    "Transaction Day of Month": "거래 일자",
    "Transaction Month of Year": "거래 월",
    "Transaction Quarter of Year": "거래 분기",
    "Source Account Category": "출처 계좌 분류",
    "Source Account Currency": "출처 계좌 통화",
    "Destination Account Category": "목적지 계좌 분류",
    "Destination Account Currency": "목적지 계좌 통화",
    "Value Metric": "값 메트릭",
    "Transaction Count": "거래 수",
    "Average Amount": "평균 금액",
    "Median Amount": "중간 금액",
    "Account List": "계좌 목록",
    "This Week": "이번 주",
    "This Month": "이번 달",
    "This Year": "올해",
    "Monthly income": "월별 수입",
    "Filter Amount": "금액 필터",
    "Unable to retrieve transaction overview": "거래 개요를 가져올 수 없습니다",
    "Incorrect amount range": "잘못된 금액 범위",
    "Data is up to date": "데이터가 최신입니다",
    "Data has been updated": "데이터가 업데이트되었습니다",
    "Net assets": "순자산",
    "Total assets": "총자산",
    "Total liabilities": "총부채",
    "Expense": "지출",
    "Income": "수입",
    "Transfer": "이체",
    "Transfer In": "이체 입금",
    "Transfer Out": "이체 출금",
    "Cash": "현금",
    "Checking Account": "당좌예금",
    "Credit Card": "신용카드",
    "Virtual Account": "가상계좌",
    "Debt Account": "부채계좌",
    "Receivables": "받을 계정",
    "Investment Account": "투자계좌",
    "Savings Account": "적금",
    "Certificate of Deposit": "예금",
    "Balance": "잔액",
    "Outstanding Balance": "미결제 잔액",
    "Unable to retrieve account list": "계좌 목록을 가져올 수 없습니다",
    "Account list is up to date": "계좌 목록이 최신입니다",
    "Account list has been updated": "계좌 목록이 업데이트되었습니다",
    "All Accounts": "모든 계좌",
    "No available account": "사용 가능한 계좌이 없습니다",
    "Find account": "계좌 찾기",
    "Add Account": "계좌 추가",
    "Edit Account": "계좌 편집",
    "Account Category": "계좌 분류",
    "Single Account": "단일 계좌",
    "Multiple Sub-accounts": "다중 하위계좌",
    "Account Type": "계좌 유형",
    "Account Name": "계좌명",
    "Your account name": "계좌명을 입력하세요",
    "Main Account": "메인 계좌",
    "Sub Account": "하위 계좌",
    "Sub-account Name": "하위계좌명",
    "Your sub-account name": "하위계좌명을 입력하세요",
    "Account Icon": "계좌 아이콘",
    "Sub-account Icon": "하위계좌 아이콘",
    "Account Color": "계좌 색상",
    "Sub-account Color": "하위계좌 색상",
    "Currency": "통화",
    "Account Balance": "계좌 잔액",
    "Account Outstanding Balance": "계좌 미결제 잔액",
    "Sub-account Balance": "하위계좌 잔액",
    "Sub-account Outstanding Balance": "하위계좌 미결제 잔액",
    "Balance Time": "잔액 시간",
    "Sub-account Balance Time": "하위계좌 잔액 시간",
    "Statement Date": "명세서 날짜",
    "Description": "설명",
    "Your account description (optional)": "계좌 설명 (선택 사항)",
    "Your sub-account description (optional)": "하위계좌 설명 (선택 사항)",
    "Add Sub-account": "하위계좌 추가",
    "Remove Sub-account": "하위계좌 제거",
    "Are you sure you want to remove this sub-account?": "하위계좌를 제거하시겠습니까?",
    "Account category cannot be blank": "계좌 분류는 비워둘 수 없습니다.",
    "Account type cannot be blank": "계좌 유형은 비워둘 수 없습니다.",
    "Account name cannot be blank": "계좌명은 비워둘 수 없습니다.",
    "Account currency cannot be blank": "계좌 통화는 비워둘 수 없습니다.",
    "You have added a new account": "새 계좌가 추가되었습니다.",
    "You have saved this account": "이 계좌가 저장되었습니다.",
    "Unable to add account": "계좌를 추가할 수 없습니다.",
    "Unable to save account": "계좌를 저장할 수 없습니다.",
    "Show Hidden Accounts": "숨겨진 계좌 표시",
    "Hide Hidden Accounts": "숨겨진 계좌 숨기기",
    "Set Accounts Included in Total": "총계에 포함된 계좌 설정",
    "Unable to retrieve account": "계좌를 가져올 수 없습니다.",
    "Unable to hide this account": "이 계좌를 숨길 수 없습니다.",
    "Unable to unhide this account": "이 계좌를 표시할 수 없습니다.",
    "Unable to move account": "계좌를 이동할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete this account?": "이 계좌를 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to delete this sub-account?": "이 하위계좌를 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this account": "이 계좌를 삭제할 수 없습니다.",
    "Unable to delete this sub-account": "이 하위계좌를 삭제할 수 없습니다.",
    "Move All Transactions": "모든 거래 이동",
    "Are you sure you want to move all transactions?": "모든 거래를 이동하시겠습니까?",
    "Unable to move transactions": "거래를 이동할 수 없습니다.",
    "All transactions in this account have been moved.": "이 계좌의 모든 거래가 이동되었습니다.",
    "Reconciliation Statement": "조정 명세서",
    "Account Balance Trends": "계좌 잔액 추세",
    "Update Closing Balance": "마감 잔액 업데이트",
    "Please enter the new closing balance for this account": "계좌의 새로운 마감 잔액을 입력하세요",
    "Transaction": "거래",
    "Transactions": "거래",
    "Transaction Pictures": "거래 사진",
    "Pictures": "사진",
    "Add Transaction": "거래 추가",
    "Edit Transaction": "거래 편집",
    "Add Transaction Template": "거래 템플릿 추가",
    "Edit Transaction Template": "거래 템플릿 편집",
    "Add Scheduled Transaction": "예약 거래 추가",
    "Edit Scheduled Transaction": "예약 거래 편집",
    "Modify Balance": "잔액 수정",
    "Expense Amount": "지출 금액",
    "Income Amount": "수입 금액",
    "Transfer Out Amount": "이체 출금 금액",
    "Transfer In Amount": "이체 입금 금액",
    "Transfer In Account Name": "이체 입금 계좌명",
    "Transfer In Currency": "이체 입금 통화",
    "Paste Amount": "금액 붙여넣기",
    "Paste Destination Amount": "목적지 금액 붙여넣기",
    "Cannot parse amount from clipboard": "클립보드에서 금액을 분석할 수 없습니다.",
    "Unable to read clipboard text": "클립보드 텍스트를 읽을 수 없습니다.",
    "Show Amount": "금액 표시",
    "Hide Amount": "금액 숨기기",
    "Swap Account": "계좌 교체",
    "Swap Amount": "금액 교체",
    "Swap Account and Amount": "계좌 및 금액 교체",
    "Duplicate (With Time)": "복제 (시간 포함)",
    "Duplicate (With Geographic Location)": "복제 (위치 포함)",
    "Duplicate (With Time and Geographic Location)": "복제 (시간 및 위치 포함)",
    "AI Image Recognition": "AI 이미지 인식",
    "Unable to load image": "이미지를 로드할 수 없습니다.",
    "Unable to recognize image": "이미지를 인식할 수 없습니다.",
    "AI image recognition is disabled": "AI 이미지 인식이 비활성화되었습니다.",
    "You can drag and drop, paste or click to select a receipt or transaction image": "영수증 또는 거래 이미지를 선택하려면 드래그 앤 드롭하거나 붙여넣기 또는 클릭하세요.",
    "Release to load image": "이미지를 로드하려면 놓으세요.",
    "Loading image...": "이미지를 로드하는 중...",
    "Click here to select a receipt or transaction image": "영수증 또는 거래 이미지를 선택하려면 여기를 클릭하세요.",
    "Uploaded image and personal data will be sent to the large language model, please be aware of potential privacy risks.": "업로드된 이미지와 개인 데이터가 대형 언어 모델로 전송됩니다. 잠재적인 개인정보 위험에 유의하세요.",
    "AI can make mistakes. Check important info.": "AI는 실수를 할 수 있습니다. 중요한 정보를 확인하세요.",
    "Category": "카테고리",
    "Secondary Category": "보조 카테고리",
    "Expense Category": "지출 카테고리",
    "Income Category": "수입 카테고리",
    "Transfer Category": "이체 카테고리",
    "Multiple Categories": "다중 카테고리",
    "Account": "계좌",
    "Multiple Accounts": "다중 계좌",
    "Source Account": "출금 계좌",
    "Destination Account": "입금 계좌",
    "Transaction Tag": "거래 태그",
    "Without Tags": "태그 없음",
    "Include Any Selected Tags": "선택한 태그 중 하나 포함",
    "Include All Selected Tags": "선택한 모든 태그 포함",
    "Exclude Any Selected Tags": "선택한 태그 중 하나 제외",
    "Exclude All Selected Tags": "선택한 모든 태그 제외",
    "Multiple Tags": "다중 태그",
    "Transaction Time": "거래 시간",
    "Scheduled Transaction Frequency": "예약 거래 빈도",
    "Transaction Timezone": "거래 시간대",
    "Same time as default timezone": "기본 시간대와 동일",
    "Transaction Type": "거래 유형",
    "Geographic Location": "지리적 위치",
    "Longitude": "경도",
    "Latitude": "위도",
    "No Location": "위치 없음",
    "Getting Location...": "위치 가져오는 중...",
    "Show on the map": "지도에 표시",
    "Location on Map": "지도상의 위치",
    "Update Geographic Location": "지리적 위치 업데이트",
    "Clear Geographic Location": "지리적 위치 지우기",
    "Click on Map to Set Geographic Location": "지도를 클릭하여 지리적 위치 설정",
    "Enable Click to Set Location": "위치 설정을 위한 클릭 활성화",
    "Disable Click to Set Location": "위치 설정을 위한 클릭 비활성화",
    "Unable to retrieve current position": "현재 위치를 가져올 수 없습니다.",
    "Cannot Initialize Map": "지도를 초기화할 수 없습니다.",
    "Unsupported Map Provider": "지원되지 않는 지도 제공업체",
    "Please refresh the page and try again. If the error persists, ensure that the server's map settings are correctly configured.": "페이지를 새로 고치고 다시 시도하십시오. 오류가 지속되면 서버의 지도 설정이 올바르게 구성되었는지 확인하십시오.",
    "Import Transactions": "거래 가져오기",
    "Refresh Accounts, Categories and Tags": "Refresh Accounts, Categories and Tags",
    "Upload File": "파일 업로드",
    "Upload Transaction Data File": "거래 데이터 파일 업로드",
    "Define Column": "열 정의",
    "Define and Check Column Mapping": "열 매핑 정의 및 확인",
    "Check & Modify": "확인 및 수정",
    "Check and Modify Your Data": "데이터 확인 및 수정",
    "Data Import Completed": "데이터 가져오기 완료",
    "File Type": "파일 유형",
    "Find file type": "파일 유형 찾기",
    "No available file type": "사용 가능한 파일 유형 없음",
    "Filter Description": "필터 설명",
    "How to import this file?": "이 파일을 가져오는 방법은?",
    "How to export this file?": "이 파일을 내보내는 방법은?",
    "ezBookkeeping File Format": "ezBookkeeping 파일 형식",
    "Custom File Format": "사용자 정의 파일 형식",
    "General Data Exchange Format": "일반 데이터 교환 형식",
    "General Bank Statement Format": "일반 은행 명세서 형식",
    "Other Bank/Payment App Statement File": "기타 은행/결제 앱 명세서 파일",
    "Other Finance App File Format": "기타 금융 앱 파일 형식",
    "ezbookkeeping Data Export File": "ezbookkeeping 데이터 내보내기 파일",
    "Excel Workbook File": "Excel 통합 문서 파일",
    "Excel Workbook File (.xlsx)": "Excel Workbook File (.xlsx)",
    "Excel 97-2003 Workbook File (.xls)": "Excel 97-2003 Workbook File (.xls)",
    "Open Financial Exchange (OFX) File": "Open Financial Exchange (OFX) 파일",
    "Quicken Financial Exchange (QFX) File": "Quicken Financial Exchange (QFX) 파일",
    "Quicken Interchange Format (QIF) File": "Quicken Interchange Format (QIF) 파일",
    "Year-month-day format": "연-월-일 형식",
    "Month-day-year format": "월-일-연 형식",
    "Day-month-year format": "일-월-연 형식",
    "Intuit Interchange Format (IIF) File": "Intuit Interchange Format (IIF) 파일",
    "Camt.052 Bank to Customer Statement File": "Camt.052 은행 고객 명세서 파일",
    "Camt.053 Bank to Customer Statement File": "Camt.053 은행 고객 명세서 파일",
    "MT940 Consumer Statement Message File": "MT940 소비자 명세서 메시지 파일",
    "Delimiter-separated Values (DSV) File": "구분 기호로 구분된 값 (DSV) 파일",
    "Delimiter-separated Values (DSV) Data": "구분 기호로 구분된 값 (DSV) 데이터",
    "GnuCash XML Database File": "GnuCash XML 데이터베이스 파일",
    "Firefly III Data Export File": "Firefly III 데이터 내보내기 파일",
    "Beancount Data File": "Beancount 데이터 파일",
    "Feidee MyMoney (App) Data Export File": "Feidee MyMoney (App) 데이터 내보내기 파일",
    "Feidee MyMoney (Web) Data Export File": "Feidee MyMoney (Web) 데이터 내보내기 파일",
    "Feidee MyMoney (Elecloud) Data Export File": "Feidee MyMoney (Elecloud) 데이터 내보내기 파일",
    "Alipay (App) Statement File": "Alipay (App) 명세서 파일",
    "Alipay (Web) Statement File": "Alipay (Web) 명세서 파일",
    "WeChat Pay Statement File": "WeChat Pay 명세서 파일",
    "JD.com Finance Statement File": "JD.com Finance 명세서 파일",
    "Handling Method": "처리 방법",
    "Column Mapping": "열 매핑",
    "Custom Script": "사용자 정의 스크립트",
    "Execute Custom Script": "사용자 정의 스크립트 실행",
    "Execute Custom Script to Parse Data": "데이터 구문 분석을 위한 사용자 정의 스크립트 실행",
    "Additional Options": "추가 옵션",
    "Parse Payee as Tag": "수취인을 태그로 구문 분석",
    "Parse Payee as Description": "수취인을 설명으로 구문 분석",
    "Parse Member as Tag": "구성원을 태그로 구문 분석",
    "Parse Project as Tag": "프로젝트를 태그로 구문 분석",
    "Parse Merchant as Tag": "상인을 태그로 구문 분석",
    "Data File": "데이터 파일",
    "Data to import": "가져올 데이터",
    "Please select a file to import": "가져올 파일을 선택하십시오",
    "Unable to detect the file encoding automatically. Please select the actual encoding.": "파일 인코딩을 자동으로 감지할 수 없습니다. 실제 인코딩을 선택하십시오.",
    "Include Header Line": "헤더 행 포함",
    "Time Format": "시간 형식",
    "Transaction Type Mapping": "거래 유형 매핑",
    "Timezone Format": "시간대 형식",
    "IANA Time Zone Name": "IANA 시간대 이름",
    "Amount Format": "금액 형식",
    "Geographic Location Separator": "지리적 위치 구분 기호",
    "Transaction Tags Separator": "거래 태그 구분 기호",
    "Lines Per Page": "페이지당 줄 수",
    "No data to import": "가져올 데이터가 없습니다",
    "Missing transaction time, transaction type, or amount column mapping": "거래 시간, 거래 유형 또는 금액 열 매핑이 누락되었습니다",
    "Transaction type mapping is not set": "거래 유형 매핑이 설정되지 않았습니다",
    "Transaction time format is not set": "거래 시간 형식이 설정되지 않았습니다",
    "Transaction amount format is not set": "거래 금액 형식이 설정되지 않았습니다",
    "Cannot import invalid transactions": "유효하지 않은 거래를 가져올 수 없습니다",
    "Unable to parse import file": "가져오기 파일을 구문 분석할 수 없습니다",
    "Unable to import transactions": "거래를 가져올 수 없습니다",
    "Transaction importing is disabled": "거래 가져오기가 비활성화되었습니다",
    "Load Data Mapping File": "데이터 매핑 파일 로드",
    "Save Data Mapping File": "데이터 매핑 파일 저장",
    "Data mapping file is invalid": "데이터 매핑 파일이 유효하지 않습니다",
    "Load Script File": "스크립트 파일 로드",
    "Save Script File": "스크립트 파일 저장",
    "Cannot load script file": "스크립트 파일을 로드할 수 없습니다",
    "No Preview Result": "미리보기 결과 없음",
    "Please execute the custom script first": "먼저 사용자 정의 스크립트를 실행하십시오",
    "Executing Script...": "스크립트 실행 중...",
    "No parse function defined": "구문 분석 함수가 정의되지 않았습니다",
    "Failed to parse time": "시간 구문 분석에 실패했습니다",
    "Failed to execute custom script": "사용자 정의 스크립트 실행에 실패했습니다",
    "Batch Replace Selected Expense Categories": "선택한 비용 카테고리 일괄 교체",
    "Batch Replace Selected Income Categories": "선택한 수입 카테고리 일괄 교체",
    "Batch Replace Selected Transfer Categories": "선택한 이체 카테고리 일괄 교체",
    "Batch Replace Selected Accounts": "선택한 계좌 일괄 교체",
    "Batch Replace Selected Destination Accounts": "선택한 목적지 계좌 일괄 교체",
    "Batch Replace Selected Transaction Tags": "선택한 거래 태그 일괄 교체",
    "Batch Add Transaction Tags": "거래 태그 일괄 추가",
    "Replace Invalid Expense Categories": "유효하지 않은 비용 카테고리 교체",
    "Replace Invalid Income Categories": "유효하지 않은 수입 카테고리 교체",
    "Replace Invalid Transfer Categories": "유효하지 않은 이체 카테고리 교체",
    "Replace Invalid Accounts": "유효하지 않은 계좌 교체",
    "Replace Invalid Transaction Tags": "유효하지 않은 거래 태그 교체",
    "Batch Replace Categories / Accounts / Tags": "카테고리 / 계좌 / 태그 일괄 교체",
    "Create Nonexistent Expense Categories": "존재하지 않는 비용 카테고리 생성",
    "Create Nonexistent Income Categories": "존재하지 않는 수입 카테고리 생성",
    "Create Nonexistent Transfer Categories": "존재하지 않는 이체 카테고리 생성",
    "Create Nonexistent Transaction Tags": "존재하지 않는 거래 태그 생성",
    "Batch Convert Expense Transaction to Income Transaction": "비용 거래를 수입 거래로 일괄 변환",
    "Batch Convert Expense Transaction to Transfer Transaction": "비용 거래를 이체 거래로 일괄 변환",
    "Batch Convert Income Transaction to Expense Transaction": "수입 거래를 비용 거래로 일괄 변환",
    "Batch Convert Income Transaction to Transfer Transaction": "수입 거래를 이체 거래로 일괄 변환",
    "Batch Convert Transfer Transaction to Expense Transaction": "이체 거래를 비용 거래로 일괄 변환",
    "Batch Convert Transfer Transaction to Income Transaction": "이체 거래를 수입 거래로 일괄 변환",
    "Batch Convert Selected Amounts to Positive Values": "선택한 금액을 양수로 일괄 변환",
    "Batch Convert Selected Amounts to Negative Values": "선택한 금액을 음수로 일괄 변환",
    "Clear All Filters": "모든 필터 지우기",
    "Invalid Category": "유효하지 않은 카테고리",
    "Target Category": "대상 카테고리",
    "Default Expense Category": "기본 비용 카테고리",
    "Default Income Category": "기본 수입 카테고리",
    "Default Transfer Category": "기본 이체 카테고리",
    "Invalid Account": "유효하지 않은 계좌",
    "Target Account": "대상 계좌",
    "Confirm Target Account Name": "대상 계좌 이름 확인",
    "Please re-enter the target account name to confirm": "대상 계좌 이름을 다시 입력하여 확인하십시오",
    "Invalid Tag": "유효하지 않은 태그",
    "Target Tag": "대상 태그",
    "Remove Tag": "태그 제거",
    "(Empty)": "(비어 있음)",
    "Source Value": "원본 값",
    "Target Value": "대상 값",
    "Add Rule": "규칙 추가",
    "Load Replace Rule File": "교체 규칙 파일 로드",
    "Save Replace Rule File": "교체 규칙 파일 저장",
    "Replace rule file is invalid": "교체 규칙 파일이 유효하지 않습니다",
    "Tags": "태그",
    "Your transaction description (optional)": "거래 설명 (선택 사항)",
    "Transaction category cannot be blank": "거래 카테고리는 비워둘 수 없습니다",
    "Transaction account cannot be blank": "거래 계좌는 비워둘 수 없습니다",
    "Source account cannot be blank": "원본 계좌는 비워둘 수 없습니다",
    "Destination account cannot be blank": "대상 계좌는 비워둘 수 없습니다",
    "Are you sure you want to save this transaction with a zero amount?": "이 거래를 0원으로 저장하시겠습니까?",
    "You have set this time range to prevent editing transactions. Would you like to change the editable transaction range to All?": "이 시간 범위를 설정하여 거래 편집을 방지했습니다. 편집 가능한 거래 범위를 모두로 변경하시겠습니까?",
    "Unable to retrieve transaction": "거래를 검색할 수 없습니다",
    "Unable to add transaction": "거래를 추가할 수 없습니다",
    "Unable to save transaction": "거래를 저장할 수 없습니다",
    "You have added a new transaction": "새 거래를 추가했습니다",
    "You have saved this transaction": "이 거래를 저장했습니다",
    "Do you want to save this transaction draft?": "이 거래 초안을 저장하시겠습니까?",
    "Add Picture": "사진 추가",
    "Remove Picture": "사진 제거",
    "Are you sure you want to remove this transaction picture?": "이 거래 사진을 제거하시겠습니까?",
    "Unable to upload transaction picture": "거래 사진을 업로드할 수 없습니다",
    "Unable to remove transaction picture": "거래 사진을 제거할 수 없습니다",
    "Transaction picture is disabled": "거래 사진이 비활성화되었습니다",
    "Failed to load image, please check whether the config \"domain\" and \"root_url\" are set correctly.": "이미지를 로드하지 못했습니다. \"domain\" 및 \"root_url\" 구성이 올바르게 설정되었는지 확인하십시오.",
    "Search transaction description": "거래 설명 검색",
    "Unable to retrieve transaction list": "거래 목록을 검색할 수 없습니다",
    "Unable to retrieve all transactions": "거래를 모두 검색할 수 없습니다",
    "Unable to retrieve reconciliation statements": "조정 명세서를 검색할 수 없습니다",
    "Custom Date Range": "사용자 지정 날짜 범위",
    "Select Month": "월 선택",
    "Transaction Detail": "거래 세부정보",
    "No transaction data": "거래 데이터가 없습니다",
    "Are you sure you want to delete this transaction?": "이 거래를 삭제하시겠습니까?",
    "Enter formula mode": "수식 모드로 들어가기",
    "Exit formula mode": "수식 모드 종료",
    "Calculate formula result": "수식 결과 계산",
    "Formula is invalid": "수식이 유효하지 않습니다",
    "Amount value is not number": "금액 값이 숫자가 아닙니다",
    "Amount value exceeds limitation": "금액 값이 제한을 초과했습니다",
    "Unable to delete this transaction": "이 거래를 삭제할 수 없습니다",
    "Unable to retrieve transaction statistics": "거래 통계를 검색할 수 없습니다",
    "Categorical Analysis": "범주 분석",
    "Trend Analysis": "추세 분석",
    "Asset Trends": "자산 추세",
    "Total Amount": "총 금액",
    "Total Assets": "총 자산",
    "Total Liabilities": "총 부채",
    "Total Expense": "총 비용",
    "Total Income": "총 수입",
    "Total Outflows": "총 유출",
    "Total Inflows": "총 유입",
    "Net Income": "순수익",
    "Net Worth": "Net Worth",
    "Net Cash Flow": "순현금흐름",
    "Total Transactions": "총 거래 수",
    "Opening Balance": "기초 잔액",
    "Closing Balance": "기말 잔액",
    "Minimum Balance": "최소 잔액",
    "Maximum Balance": "최대 잔액",
    "Median Balance": "중앙값 잔액",
    "Average Balance": "평균 잔액",
    "Outflows By Account": "Outflows By Account",
    "Expense By Account": "계좌별 비용",
    "Expense By Primary Category": "주요 범주별 비용",
    "Expense By Secondary Category": "보조 범주별 비용",
    "Inflows By Account": "Inflows By Account",
    "Income By Account": "계좌별 수입",
    "Income By Primary Category": "주요 범주별 수입",
    "Income By Secondary Category": "보조 범주별 수입",
    "Account Total Assets": "계좌 총 자산",
    "Account Total Liabilities": "계좌 총 부채",
    "Statistics Settings": "통계 설정",
    "Common Settings": "일반 설정",
    "Categorical Analysis Settings": "범주 분석 설정",
    "Trend Analysis Settings": "추세 분석 설정",
    "Asset Trends Settings": "Asset Trends Settings",
    "Chart Type": "차트 유형",
    "Default Chart Type": "기본 차트 유형",
    "Chart Data Type": "차트 데이터 유형",
    "Default Chart Data Type": "기본 차트 데이터 유형",
    "Date Range": "날짜 범위",
    "Default Date Range": "기본 날짜 범위",
    "Default Account Filter": "기본 계좌 필터",
    "Default Transaction Category Filter": "기본 거래 범주 필터",
    "Sort Order": "정렬 순서",
    "Default Sort Order": "기본 정렬 순서",
    "Timezone Used for Date Range": "날짜 범위에 사용되는 시간대",
    "Amount": "금액",
    "Minimum Amount": "최소 금액",
    "Maximum Amount": "최대 금액",
    "Display Order": "표시 순서",
    "Name": "이름",
    "Value": "Value",
    "Proportion (%)": "비율 (%)",
    "Time Granularity": "시간 세분화",
    "Aggregate by Day": "Aggregate by Day",
    "Aggregate by Month": "월별 집계",
    "Aggregate by Quarter": "분기별 집계",
    "Aggregate by Year": "연도별 집계",
    "Aggregate by Fiscal Year": "회계 연도별 집계",
    "Filter Accounts": "계좌 필터",
    "Filter Transaction Categories": "거래 범주 필터",
    "Filter Transaction Tags": "거래 태그 필터",
    "Filter transaction description": "거래 설명 필터",
    "User Settings": "사용자 설정",
    "User Profile": "사용자 프로필",
    "Language": "언어",
    "Theme": "테마",
    "Light": "라이트",
    "Dark": "다크",
    "Text Size": "텍스트 크기",
    "Timezone": "시간대",
    "System Default": "시스템 기본값",
    "Language Default": "언어 기본값",
    "Auto-update Exchange Rates Data": "환율 데이터 자동 업데이트",
    "Currency Display Mode": "통화 표시 모드",
    "Currency Code": "통화 코드",
    "Currency Unit": "통화 단위",
    "Currency Name": "통화 이름",
    "Currency Symbol": "통화 기호",
    "Geographic Location Format": "지리적 위치 형식",
    "Latitude Longitude D.D°": "위도 경도 D.D°",
    "Longitude Latitude D.D°": "경도 위도 D.D°",
    "Latitude Longitude D°M.M'": "위도 경도 D°M.M'",
    "Longitude Latitude D°M.M'": "경도 위도 D°M.M'",
    "Latitude Longitude D°M'S\"": "위도 경도 D°M'S\"",
    "Longitude Latitude D°M'S\"": "경도 위도 D°M'S\"",
    "Expense Amount Color": "비용 금액 색상",
    "Income Amount Color": "수입 금액 색상",
    "Show Account Balance": "계좌 잔액 표시",
    "Hide Account Balance": "계좌 잔액 숨기기",
    "Page Settings": "페이지 설정",
    "Navigation Bar": "탐색 모음",
    "Show Add Transaction Button": "거래 추가 버튼 표시",
    "Overview Page": "개요 페이지",
    "Timezone Used for Statistics": "통계에 사용되는 시간대",
    "Accounts Included in Overview Statistics": "개요 통계에 포함된 계좌",
    "Transaction Categories Included in Overview Statistics": "개요 통계에 포함된 거래 범주",
    "Timezone Type": "시간대 유형",
    "Application Timezone": "애플리케이션 시간대",
    "Transaction List Page": "거래 목록 페이지",
    "Transactions Per Page": "페이지당 거래 수",
    "Show Monthly Total Amount": "월별 총 금액 표시",
    "Show Transaction Tags": "거래 태그 표시",
    "Transaction Edit Page": "거래 편집 페이지",
    "Automatically Save Draft": "초안 자동 저장",
    "Always Show Confirmation": "매번 확인 표시",
    "Automatically Add Geolocation": "지리적 위치 자동 추가",
    "Always Show Transaction Pictures": "거래 사진 항상 표시",
    "Import Transaction Dialog": "거래 가져오기 대화 상자",
    "Remember Last Selected File Type": "마지막으로 선택한 파일 유형 기억",
    "Insights Explorer Page": "인사이트 탐색기 페이지",
    "Account List Page": "계좌 목록 페이지",
    "Accounts Included in Total": "총계에 포함된 계좌",
    "Account Category Order": "계좌 범주 순서",
    "Account category order saved": "계좌 범주 순서가 저장되었습니다",
    "Unable to move account category": "계좌 범주를 이동할 수 없습니다",
    "Hide Categories Without Accounts": "계좌가 없는 범주 숨기기",
    "Exchange Rates Data Page": "환율 데이터 페이지",
    "Exchange Rate": "환율",
    "Enable Swipe Back": "스와이프 뒤로 가기 활성화",
    "Enable Animation": "애니메이션 활성화",
    "Basic Information": "기본 정보",
    "User Information": "사용자 정보",
    "Already have an account?": "이미 계정이 있으신가요?",
    "Use preset transaction categories": "미리 설정된 거래 범주 사용",
    "Use Preset Transaction Categories": "미리 설정된 거래 범주 사용",
    "Preset Categories": "미리 설정된 범주",
    "Set whether to use preset transaction categories": "미리 설정된 거래 범주 사용 여부 설정",
    "Complete": "완료",
    "Registration Completed": "등록 완료",
    "You have been successfully registered": "등록이 완료되었습니다.",
    "You have been successfully registered, but there was an failure when adding preset categories. You can re-add preset categories in settings page anytime.": "등록이 완료되었습니다. 그러나 미리 설정된 범주를 추가하는 데 실패했습니다. 언제든지 설정 페이지에서 미리 설정된 범주를 다시 추가할 수 있습니다.",
    "You have been successfully registered. An account activation link has been sent to your email address, please activate your account first.": "등록이 완료되었습니다. 계정 활성화 링크가 귀하의 이메일 주소로 전송되었습니다. 먼저 계정을 활성화해 주십시오.",
    "Unable to sign up": "가입할 수 없습니다.",
    "User registration is disabled": "사용자 등록이 비활성화되었습니다.",
    "Unable to retrieve user profile": "사용자 프로필을 가져올 수 없습니다.",
    "Basic": "기본",
    "Security": "보안",
    "Basic Settings": "기본 설정",
    "Security Settings": "보안 설정",
    "Two-Factor Authentication Settings": "2단계 인증 설정",
    "Update Avatar": "아바타 업데이트",
    "Remove Avatar": "아바타 제거",
    "(Verified)": "(인증됨)",
    "(Not Verified)": "(미인증됨)",
    "Email address is verified": "이메일 주소가 인증되었습니다.",
    "Email address is not verified": "이메일 주소가 인증되지 않았습니다.",
    "Username:": "사용자 이름:",
    "Current Password": "현재 비밀번호",
    "New Password": "새 비밀번호",
    "Modify Password": "비밀번호 수정",
    "Please enter your current password when modifying your password": "비밀번호를 수정할 때 현재 비밀번호를 입력해 주십시오.",
    "Nothing has been modified": "수정된 내용이 없습니다.",
    "Your profile has been successfully updated": "프로필이 성공적으로 업데이트되었습니다.",
    "Unable to update user profile": "사용자 프로필을 업데이트할 수 없습니다.",
    "Your editable transaction range has been set to All": "편집 가능한 거래 범위가 모두로 설정되었습니다.",
    "Unable to update editable transaction range": "편집 가능한 거래 범위를 업데이트할 수 없습니다.",
    "Unable to update user avatar": "사용자 아바타를 업데이트할 수 없습니다.",
    "Your avatar has been successfully updated": "아바타가 성공적으로 업데이트되었습니다.",
    "Are you sure you want to remove avatar?": "아바타를 제거하시겠습니까?",
    "Unable to remove user avatar": "사용자 아바타를 제거할 수 없습니다.",
    "Your avatar has been successfully removed": "아바타가 성공적으로 제거되었습니다.",
    "After changing the password, other devices will be logged out. Please use the new password to log in on other devices.": "비밀번호를 변경한 후 다른 장치에서 로그아웃됩니다. 다른 장치에서 새 비밀번호를 사용하여 로그인하십시오.",
    "Data Management": "데이터 관리",
    "Unable to retrieve user statistics data": "사용자 통계 데이터를 가져올 수 없습니다.",
    "Export Data": "데이터 내보내기",
    "File Format": "파일 형식",
    "CSV (Comma-separated values) File": "CSV (쉼표로 구분된 값) 파일",
    "TSV (Tab-separated values) File": "TSV (탭으로 구분된 값) 파일",
    "SSV (Semicolon-separated values) File": "SSV (세미콜론으로 구분된 값) 파일",
    "Export to CSV (Comma-separated values) File": "CSV (쉼표로 구분된 값) 파일로 내보내기",
    "Export to TSV (Tab-separated values) File": "TSV (탭으로 구분된 값) 파일로 내보내기",
    "Export to SSV (Semicolon-separated values) File": "Export to SSV (Semicolon-separated values) File",
    "Markdown File": "Markdown 파일",
    "Clear User Data": "사용자 데이터 지우기",
    "Clear All Transactions": "모든 거래 지우기",
    "Clear All Data": "모든 데이터 지우기",
    "Export all transaction data to file.": "모든 거래 데이터를 파일로 내보내기.",
    "Are you sure you want to export all transaction data to file?": "모든 거래 데이터를 파일로 내보내시겠습니까?",
    "It may take a long time, please wait for a few minutes.": "오래 걸릴 수 있으니 몇 분 정도 기다려 주십시오.",
    "Unable to retrieve exported user data": "내보낸 사용자 데이터를 가져올 수 없습니다.",
    "Save Data": "데이터 저장",
    "Are you sure you want to clear all transactions?": "모든 거래를 지우시겠습니까?",
    "Are you sure you want to clear all data?": "모든 데이터를 지우시겠습니까?",
    "You CANNOT undo this action. This will clear your transactions data. Please enter your current password to confirm.": "이 작업은 취소할 수 없습니다. 이 작업은 거래 데이터를 지웁니다. 확인하려면 현재 비밀번호를 입력하십시오.",
    "You CANNOT undo this action. This will clear your accounts, categories, tags and transactions data. Please enter your current password to confirm.": "이 작업은 취소할 수 없습니다. 이 작업은 계정, 카테고리, 태그 및 거래 데이터를 지웁니다. 확인하려면 현재 비밀번호를 입력하십시오.",
    "You CANNOT undo this action. \"Clear All Transactions\" will clear all your transactions data, and \"Clear All Data\" will clear your accounts, categories, tags and transactions data. Please enter your current password to confirm.": "이 작업은 취소할 수 없습니다. \"모든 거래 지우기\"는 모든 거래 데이터를 지우고, \"모든 데이터 지우기\"는 계정, 카테고리, 태그 및 거래 데이터를 지웁니다. 확인하려면 현재 비밀번호를 입력하십시오.",
    "All transactions in this account have been cleared": "이 계정의 모든 거래가 지워졌습니다.",
    "All transactions have been cleared": "모든 거래가 지워졌습니다.",
    "All user data has been cleared": "모든 사용자 데이터가 지워졌습니다.",
    "Unable to clear user data": "사용자 데이터를 지울 수 없습니다.",
    "Third-Party Login": "서드파티 로그인",
    "Linked Time": "연결 시간",
    "Link": "연결",
    "Unlink": "연결 해제",
    "Are you sure you want to unlink this login method?": "이 로그인 방법의 연결을 해제하시겠습니까?",
    "Unable to retrieve third-party login list": "서드파티 로그인 목록을 가져올 수 없습니다.",
    "Third-party login list is up to date": "서드파티 로그인 목록이 최신 상태입니다.",
    "Third-party login list has been updated": "서드파티 로그인 목록이 업데이트되었습니다.",
    "Unable to unlink third-party login": "서드파티 로그인 연결을 해제할 수 없습니다.",
    "Device & Sessions": "장치 및 세션",
    "Device Info": "장치 정보",
    "Last Activity Time": "마지막 활동 시간",
    "Logout All": "모두 로그아웃",
    "Unable to retrieve session list": "세션 목록을 가져올 수 없습니다.",
    "Session list is up to date": "세션 목록이 최신 상태입니다.",
    "Session list has been updated": "세션 목록이 업데이트되었습니다.",
    "Current": "현재",
    "Other Device": "다른 장치",
    "Unknown Device": "알 수 없는 장치",
    "Transaction Categories": "거래 카테고리",
    "Expense Categories": "지출 카테고리",
    "Income Categories": "수입 카테고리",
    "Transfer Categories": "이체 카테고리",
    "Primary Categories": "기본 카테고리",
    "Expense Primary Categories": "지출 기본 카테고리",
    "Income Primary Categories": "수입 기본 카테고리",
    "Transfer Primary Categories": "이체 기본 카테고리",
    "Transaction Primary Categories": "거래 기본 카테고리",
    "Expense Secondary Categories": "지출 보조 카테고리",
    "Income Secondary Categories": "수입 보조 카테고리",
    "Transfer Secondary Categories": "이체 보조 카테고리",
    "Transaction Secondary Categories": "거래 보조 카테고리",
    "All Categories": "모든 카테고리",
    "No available category": "사용 가능한 카테고리가 없습니다.",
    "No secondary expense categories are available": "사용 가능한 보조 지출 카테고리가 없습니다.",
    "No secondary income categories are available": "사용 가능한 보조 수입 카테고리가 없습니다.",
    "No secondary transfer categories are available": "사용 가능한 보조 이체 카테고리가 없습니다.",
    "Find category": "카테고리 찾기",
    "Add Default Categories": "기본 카테고리 추가",
    "Default Categories": "기본 카테고리",
    "Unable to retrieve category list": "카테고리 목록을 가져올 수 없습니다.",
    "Category list is up to date": "카테고리 목록이 최신 상태입니다.",
    "Category list has been updated": "카테고리 목록이 업데이트되었습니다.",
    "Unable to move category": "카테고리를 이동할 수 없습니다.",
    "Unable to hide this category": "이 카테고리를 숨길 수 없습니다.",
    "Unable to unhide this category": "이 카테고리를 다시 표시할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete this category?": "이 카테고리를 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this category": "이 카테고리를 삭제할 수 없습니다.",
    "Primary Category": "기본 카테고리",
    "Add Primary Category": "기본 카테고리 추가",
    "Add Secondary Category": "보조 카테고리 추가",
    "Edit Category": "카테고리 편집",
    "Category Name": "카테고리 이름",
    "Your category name": "귀하의 카테고리 이름",
    "Category Icon": "카테고리 아이콘",
    "Category Color": "카테고리 색상",
    "Your category description (optional)": "귀하의 카테고리 설명 (선택 사항)",
    "No available primary category": "사용 가능한 기본 카테고리가 없습니다.",
    "Category name cannot be blank": "카테고리 이름은 비워둘 수 없습니다.",
    "Unable to retrieve category": "카테고리를 가져올 수 없습니다.",
    "Unable to add category": "카테고리를 추가할 수 없습니다.",
    "Unable to save category": "카테고리를 저장할 수 없습니다.",
    "Unable to add preset categories": "프리셋 카테고리를 추가할 수 없습니다.",
    "You have added a new category": "새 카테고리를 추가했습니다.",
    "You have added preset categories": "프리셋 카테고리를 추가했습니다.",
    "You have saved this category": "이 카테고리를 저장했습니다.",
    "Show Hidden Transaction Categories": "숨겨진 거래 카테고리 표시",
    "Hide Hidden Transaction Categories": "숨겨진 거래 카테고리 숨기기",
    "Transaction Tags": "거래 태그",
    "Total tags": "총 태그 수",
    "Default Group": "기본 그룹",
    "Tag Title": "태그 제목",
    "No available tag": "사용 가능한 태그가 없습니다.",
    "Find tag": "태그 찾기",
    "Unable to retrieve tag list": "태그 목록을 가져올 수 없습니다.",
    "Tag list is up to date": "태그 목록이 최신 상태입니다.",
    "Tag list has been updated": "태그 목록이 업데이트되었습니다.",
    "Add Tag Group": "태그 그룹 추가",
    "Rename Tag Group": "태그 그룹 이름 바꾸기",
    "Delete Tag Group": "태그 그룹 삭제",
    "Change Group Display Order": "그룹 표시 순서 변경",
    "Tag Group Name": "태그 그룹 이름",
    "New Tag Group Name": "새 태그 그룹 이름",
    "No available tag group": "사용 가능한 태그 그룹이 없습니다.",
    "Unable to retrieve tag group list": "태그 그룹 목록을 가져올 수 없습니다.",
    "Tag group list has been updated": "태그 그룹 목록이 업데이트되었습니다.",
    "Unable to add tag group": "태그 그룹을 추가할 수 없습니다.",
    "Unable to save tag group": "태그 그룹을 저장할 수 없습니다.",
    "Unable to move tag group": "태그 그룹을 이동할 수 없습니다.",
    "Unable to rename this tag group": "이 태그 그룹의 이름을 바꿀 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete this tag group?": "이 태그 그룹을 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this tag group": "이 태그 그룹을 삭제할 수 없습니다.",
    "Add new tag": "새 태그 추가",
    "Unable to add tag": "태그를 추가할 수 없습니다.",
    "Unable to save tag": "태그를 저장할 수 없습니다.",
    "Unable to move tag": "태그를 이동할 수 없습니다.",
    "Unable to hide this tag": "이 태그를 숨길 수 없습니다.",
    "Unable to unhide this tag": "이 태그를 다시 표시할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete this tag?": "이 태그를 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this tag": "이 태그를 삭제할 수 없습니다.",
    "Show Hidden Transaction Tags": "숨겨진 거래 태그 표시",
    "Hide Hidden Transaction Tags": "숨겨진 거래 태그 숨기기",
    "Transaction Templates": "거래 템플릿",
    "Scheduled Transactions": "예정된 거래",
    "Template Name": "템플릿 이름",
    "No available template": "사용 가능한 템플릿이 없습니다.",
    "Once you add templates, you can long-press the Add button on the home page to quickly add a new transaction": "템플릿을 추가하면 홈 페이지에서 추가 버튼을 길게 눌러 새 거래를 빠르게 추가할 수 있습니다.",
    "No available template. Once you add templates, you can quickly add a new transaction using the dropdown menu of the Add button on the transaction list page": "사용 가능한 템플릿이 없습니다. 템플릿을 추가하면 거래 목록 페이지의 추가 버튼 드롭다운 메뉴를 사용하여 새 거래를 빠르게 추가할 수 있습니다.",
    "No available scheduled transactions": "사용 가능한 예정된 거래가 없습니다.",
    "Unable to retrieve template list": "템플릿 목록을 가져올 수 없습니다.",
    "Template list is up to date": "템플릿 목록이 최신 상태입니다.",
    "Template list has been updated": "템플릿 목록이 업데이트되었습니다.",
    "Unable to add template": "템플릿을 추가할 수 없습니다.",
    "Unable to save template": "템플릿을 저장할 수 없습니다.",
    "You have added a new template": "새 템플릿을 추가했습니다.",
    "Unable to move template": "템플릿을 이동할 수 없습니다.",
    "Unable to retrieve template": "템플릿을 가져올 수 없습니다.",
    "Unable to hide this template": "이 템플릿을 숨길 수 없습니다.",
    "Unable to unhide this template": "이 템플릿을 다시 표시할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete this template?": "이 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this template": "이 템플릿을 삭제할 수 없습니다.",
    "You have saved this template": "이 템플릿을 저장했습니다.",
    "Show Hidden Transaction Templates": "숨겨진 거래 템플릿 표시",
    "Hide Hidden Transaction Templates": "숨겨진 거래 템플릿 숨기기",
    "Template name cannot be blank": "템플릿 이름은 비워둘 수 없습니다.",
    "Generate Token": "토큰 생성",
    "Token Type": "토큰 유형",
    "Expiration Time": "만료 시간",
    "Custom Expiration Time (Seconds)": "사용자 지정 만료 시간(초)",
    "No Expiration": "만료 없음",
    "API Token": "API 토큰",
    "MCP Token": "MCP 토큰",
    "Your token does not expire, please keep it secure.": "토큰은 만료되지 않으므로 안전하게 보관하십시오.",
    "When connecting to third-party apps, be aware that they and any large language models they use can access your private data.": "타사 앱에 연결할 때 해당 앱과 그들이 사용하는 모든 대형 언어 모델이 귀하의 개인 데이터에 접근할 수 있음을 인지하십시오.",
    "Unable to generate token": "토큰을 생성할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to logout from this session?": "이 세션에서 로그아웃하시겠습니까?",
    "Unable to logout from this session": "이 세션에서 로그아웃할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to logout all other sessions?": "다른 모든 세션에서 로그아웃하시겠습니까?",
    "You have logged out all other sessions": "다른 모든 세션에서 로그아웃했습니다.",
    "Unable to logout all other sessions": "다른 모든 세션에서 로그아웃할 수 없습니다.",
    "Regenerate Backup Codes": "백업 코드 재생성",
    "Enable Two-Factor Authentication": "이중 인증 활성화",
    "Disable Two-Factor Authentication": "이중 인증 비활성화",
    "Please use a two-factor authentication app to scan the qrcode below and enter the current passcode.": "이중 인증 앱을 사용하여 아래의 QR 코드를 스캔하고 현재 비밀번호를 입력하십시오.",
    "Your current password is required to disable two-factor authentication.": "이중 인증을 비활성화하려면 현재 비밀번호가 필요합니다.",
    "Your current password is required to regenerate backup codes for two-factor authentication. If you regenerate backup codes, the previous ones will become invalid.": "이중 인증을 위한 백업 코드를 재생성하려면 현재 비밀번호가 필요합니다. 백업 코드를 재생성하면 이전 코드가 무효화됩니다.",
    "Your current password is required to disable two-factor authentication or regenerate backup codes for two-factor authentication. If you regenerate backup codes, the previous ones will become invalid.": "이중 인증을 비활성화하거나 이중 인증을 위한 백업 코드를 재생성하려면 현재 비밀번호가 필요합니다. 백업 코드를 재생성하면 이전 코드가 무효화됩니다.",
    "Please copy these backup codes to safe place, the following backup codes will be displayed only once. If these codes were lost, you can regenerate them at any time.": "이 백업 코드를 안전한 곳에 복사하십시오. 다음 백업 코드는 한 번만 표시됩니다. 이 코드가 분실된 경우 언제든지 재생성할 수 있습니다.",
    "Backup codes copied": "백업 코드가 복사되었습니다.",
    "Two-factor authentication has been disabled": "이중 인증이 비활성화되었습니다.",
    "Unable to retrieve current two-factor authentication status": "현재 이중 인증 상태를 가져올 수 없습니다.",
    "Unable to enable two-factor authentication": "이중 인증을 활성화할 수 없습니다.",
    "Unable to disable two-factor authentication": "이중 인증을 비활성화할 수 없습니다.",
    "Lock Application": "애플리케이션 잠금",
    "Log Out": "로그 아웃",
    "Are you sure you want to log out?": "로그 아웃하시겠습니까?",
    "Unable to logout": "로그아웃할 수 없습니다.",
    "Application Lock": "애플리케이션 잠금",
    "Application lock has been enabled": "애플리케이션 잠금이 활성화되었습니다.",
    "Application lock is not enabled": "애플리케이션 잠금이 활성화되지 않았습니다.",
    "Enable Application Lock": "애플리케이션 잠금 활성화",
    "Disable Application Lock": "애플리케이션 잠금 비활성화",
    "PIN Code": "PIN 코드",
    "Unlock with PIN Code": "PIN 코드로 잠금 해제",
    "Unlock with WebAuthn": "WebAuthn으로 잠금 해제",
    "Please enter a new 6-digit PIN code. The PIN code would encrypt your local data, so you need to enter it every time you open this app. If this PIN code is lost, you will need to log in again.": "새로운 6자리 PIN 코드를 입력하십시오. PIN 코드는 로컬 데이터를 암호화하므로 이 앱을 열 때마다 입력해야 합니다. 이 PIN 코드를 분실하면 다시 로그인해야 합니다.",
    "Your current PIN code is required to disable application lock.": "애플리케이션 잠금을 비활성화하려면 현재 PIN 코드가 필요합니다.",
    "You have enabled WebAuthn successfully": "WebAuthn이 성공적으로 활성화되었습니다.",
    "WebAuth is not supported on this device": "이 장치는 WebAuth를 지원하지 않습니다.",
    "Failed to enable WebAuthn": "WebAuthn을 활성화하지 못했습니다.",
    "User has canceled authentication": "사용자가 인증을 취소했습니다.",
    "User has canceled or this device does not support WebAuthn": "사용자가 취소했거나 이 장치는 WebAuthn을 지원하지 않습니다.",
    "Failed to authenticate with WebAuthn": "WebAuthn으로 인증하지 못했습니다.",
    "WebAuthn is not enabled": "WebAuthn이 활성화되지 않았습니다.",
    "Settings Sync": "설정 동기화",
    "Synchronized Settings": "동기화된 설정",
    "Enable Settings Sync": "설정 동기화 활성화",
    "Disable Settings Sync": "설정 동기화 비활성화",
    "Update Synchronized Settings": "동기화된 설정 업데이트",
    "Settings sync is not enabled": "설정 동기화가 활성화되지 않았습니다.",
    "Settings sync has been enabled": "설정 동기화가 활성화되었습니다.",
    "Settings sync has been disabled": "설정 동기화가 비활성화되었습니다.",
    "Synchronized settings have been updated": "동기화된 설정이 업데이트되었습니다.",
    "Unable to retrieve user synchronized application settings": "사용자 동기화된 애플리케이션 설정을 검색할 수 없습니다.",
    "Unable to update user synchronized application settings": "사용자 동기화된 애플리케이션 설정을 업데이트할 수 없습니다.",
    "Unable to disable user synchronized application settings": "사용자 동기화된 애플리케이션 설정을 비활성화할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to re-login?": "다시 로그인하시겠습니까?",
    "Exchange Rates Data": "환율 데이터",
    "User Custom": "사용자 정의",
    "Base Currency": "기본 통화",
    "Base Amount": "기본 금액",
    "Set as Base": "기본으로 설정",
    "Last Updated": "마지막 업데이트",
    "Data source": "데이터 출처",
    "No exchange rates data": "환율 데이터가 없습니다.",
    "There is no exchange rates data for your default currency": "기본 통화에 대한 환율 데이터가 없습니다.",
    "Exchange rates data has been updated": "환율 데이터가 업데이트되었습니다.",
    "Exchange rates data is up to date": "환율 데이터가 최신 상태입니다.",
    "Unable to retrieve exchange rates data": "환율 데이터를 검색할 수 없습니다.",
    "Update User Custom Exchange Rate": "사용자 정의 환율 업데이트",
    "You have updated exchange rate": "환율이 업데이트되었습니다.",
    "Unable to update user custom exchange rate": "사용자 정의 환율을 업데이트할 수 없습니다.",
    "Are you sure you want to delete this user custom exchange rate?": "이 사용자 정의 환율을 삭제하시겠습니까?",
    "Unable to delete this user custom exchange rate": "이 사용자 정의 환율을 삭제할 수 없습니다.",
    "Use on Mobile Device": "모바일 장치에서 사용",
    "You can scan the QR code below on your mobile device.": "아래의 QR 코드를 모바일 장치에서 스캔할 수 있습니다.",
    "Switch to Mobile Version": "모바일 버전으로 전환",
    "Switch to Desktop Version": "데스크톱 버전으로 전환",
    "Are you sure you want to switch to desktop version?": "데스크톱 버전으로 전환하시겠습니까?",
    "About": "정보",
    "Refresh Browser Cache": "브라우저 캐시 새로 고침",
    "Frontend Version": "프론트엔드 버전",
    "Backend Version": "백엔드 버전",
    "Build Time": "빌드 시간",
    "Official Website": "공식 웹사이트",
    "Report Issue": "문제 보고",
    "Getting help": "도움 받기",
    "Documentation": "문서",
    "License": "라이선스",
    "Are you sure you want to open this link?": "이 링크를 열겠습니까?",
    "An error occurred": "오류가 발생했습니다.",
    "Parameter Invalid": "잘못된 매개변수",
    "Numeric Overflow": "숫자 오버플로우",
    "Click to close": "닫으려면 클릭하세요"
}
